<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>荒野一隅</title>
  
  <subtitle>Nowhere~</subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="paradacia.pink/"/>
  <updated>2022-12-19T07:26:13.173Z</updated>
  <id>paradacia.pink/</id>
  
  <author>
    <name>Paradacia Chang</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>2022年底近况</title>
    <link href="paradacia.pink/2022/12/2022-nian-di-jin-kuang/"/>
    <id>paradacia.pink/2022/12/2022-nian-di-jin-kuang/</id>
    <published>2022-12-19T06:34:04.000Z</published>
    <updated>2022-12-19T07:26:13.173Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　前几天深夜出去吔个烧烤，顺带看了阿凡达２的首映，平平淡淡，指电影，也指我的心情。十几年前的第一部电影情节已经淡忘，惊讶于现在人们对续作的宽容至极，我以为要求这种东西是水涨船高的，不过大概也有饥不择食的现象。</p><p>　　今天天气还可以，没有干平日休息的例行事务（打游戏看书），收拾了一下一地鸡毛的生活：万代把魂展开到我家旁边商城了，我随便去走马观花拍了拍照，买买菜做做家务，拾掇拾掇自己，感觉格外满足。</p><hr><p>　　最近格外读不进去书，我又拿起了年初草草读完的《漫长的告别》，打算也作为这一年的收尾。村上春树在给这书的后记中提到，钱德勒的文字特色是精准简洁、冷眼旁观、主人公的反应并不和他的自我意识相关联。我是怎么理解这种描述的，他的文字里只写主人公的视角如何截取世界，而完全不写他的所思所想。</p><p>　　如果把我的生活（或者说生存）当做小说，我会完全不理解这种不涉及心理描写和精神活动的写法，因为如果只写我的行为和我的观察，区区几页纸可能就见底了。不过我现在寻思，我绞尽脑汁想要在博客中留下那些思考，其实只是拼命在给自己找存在感，恰恰证明我的空虚，它们不一定能呈现更真实的我，反而我回过头看，很多文字矫揉造作，废话连篇，其实没有存在的必要。</p><hr><p>　　躺平派期望的世界，或者说一厢情愿想象中的世界，没有出现，现在这冷冷清清的街道，大概就是整个社会整体支付的代价，不是“他们”支付的代价。和人聊天说到这个话题慷慨激昂，不过我在此不想多谈，这三年的世界，像是一个前所未有的大型实验，从中窥得很多道理，当然有很多颠覆、出乎意料、大跌眼镜的，我希望自己要做的，只有持续擦亮眼睛，多学多看，少发表意见。</p><hr><p>　　不出意外的话，这一年就<strong><em>和平</em></strong>地翻过去了。希望我不再谈希望这种空泛的话，脚踏实地，做好每一件事。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;　　前几天深夜出去吔个烧烤，顺带看了阿凡达２的首映，平平淡淡，指电影，也指我的心情。十几年前的第一部电影情节已经淡忘，惊讶于现在人们对续作的宽容至极，我以为要求这种东西是水涨船高的，不过大概也有饥不择食的现象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　今天天气还可以，没有干平日休息的例行事务（打
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="日记" scheme="paradacia.pink/categories/%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
    
      <category term="生活" scheme="paradacia.pink/tags/life/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>冬夏之交</title>
    <link href="paradacia.pink/2022/10/dong-xia-zhi-jiao/"/>
    <id>paradacia.pink/2022/10/dong-xia-zhi-jiao/</id>
    <published>2022-10-31T14:50:55.000Z</published>
    <updated>2022-10-31T16:08:35.243Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　很久没有写博文了，是因为生活太忙了吗？天气转凉，又变冷，思维又开始停滞。最近沉迷ns游戏，书也不咋看，上班纯摆烂，学习也成了学个屁。准确地说应该是夏冬之交，不过今天的主题又是怀旧，只能说有点小心思，又忍不住自己破梗。</p><blockquote><p>最近的关键词</p><p>银河战士 </p><p>曼陀山庄</p><p>高达</p><p>超时空要塞</p><p>丸户史明</p></blockquote><p>　　一个很悲哀的认知是，有时候可能不一定是忙碌让人迅速庸俗化，而是太闲适，从而沉迷于一些日常的声色犬马。肩负重担的没得选，和过分安逸的选择困难，其实是一码事。</p><p>　　随着打工的稳定，基本上每个月的心情曲线和发薪日是高度相关的，拿了工资后会急需一些消费满足存在感，然后勒紧裤腰带翘首以盼下一个发薪日。我经常说的，这种状态下，来自将来的不确定，和来自过去的悔意结合在一起，这种压力会让人将当下的生活视为避风港，变得麻木不堪，满足于庸俗娱乐。我一直说，娱乐或者快乐总是短暂速朽的，它们只是一种鸦片，让你从深刻思考带来的苦痛挣扎中抽身开的安慰。痛苦才是人的自然状态，而不是反过来。</p><p>　　曾经有的各种抱负和野心年轻气盛的叫嚣，终究随着意识到自己不过是众人很自然的消散了，但是它又没完全离开，依附在某些具体的事物上，还会有回响，来提醒自己，为什么现在成这样了？以前没料到会这样的？你想不想以后还是这样？</p><hr><p>　　最近也接触了一些旧事物（主要是音乐），把我一下拉回多年前。不过所幸收获的不仅是忧郁的怀旧、无形的愤懑，也有一些令人振奋的思考。</p><p>　　初中看的seed，在那之前我基本没接触过日本动画，也几乎不打家用机游戏，多年后朋友评价我为没有童年，于是这部动画在我的人生中还算浓墨重彩。它的插曲很多年被人称道，个人印象最为深刻的<em>Life Goes On</em> 和<em>Find the Way</em>两首，在数十年后，音乐一响起，准能回到那时静谧的午后，看见呆坐在椅子面对电脑的我，一时间排山倒海的过往模糊却又切实地击打着我，但是心情是摸不着的，我知道现在的我从动画的剧情还有一些象征意义中读到的滋味和思考和当年还是有很多不同了，具体如何我却说不清。这时我愿意用一切东西换取真正的时空穿越，可惜“当时只道是寻常”。我觉得，这种体验还是蛮消极的。</p><p>　　另外一个是在B站刷到的一位up主，他做了一系列视频来剖析许嵩这些年的音乐进化史。和更常见的讨论不同，他不主要着眼于对歌词做阅读理解，而是有机地兵分两路分析词和曲，不出我意料的但也十分惊喜的，是词和曲的<strong>殊途同归</strong>。那天将他的视频都看了一遍，我很振奋甚至于兴奋，自然，我需要想明白这种振奋来自于哪儿。对一个具体音乐人的作品横向纵向进行赏析，不只是能读到一些冷冰冰的技术上的学术上的要点，不只是能品出所谓的创作者的心路历程，更重要的是读到嵩哥作为一个鲜活生命搞创作的有迹可循。</p><p>　　比如最近几天刚出的《曼陀山庄》，又把这给甲方写的五首歌连起来品了品。</p><p>　　现在<strong>有迹可循</strong>这个词对我来说是万分鼓舞的。环顾四周，现在互联网的风习是“抽象”的，或者说后现代的，处处充斥着虚无和毁灭，有的人拒绝严肃思考，体现在现在的话题上，就是认为词曲在这节或者这句上其实作者没想太多，做阅读理解的人是纯属吃饱了撑的。这种态度会弥散到对待其他事物的看法中，我不能苟同这种态度，音乐虽然是十分感性形象的事物，但为什么打动人确实是可以通过理性分析的，感性升华后便是理性。拿我自身而言，惊喜在于虽然乐理知识我完全是门外汉，但从文学角度能从历年的歌词创作中读到的，和曲子竟是殊途同归。或者说，其实从来没有“殊途”过，既然是出自同一人之手，他的词曲便就是有浑然一体的完美属性 。这也是事物普遍联系的一个鲜明例子，也让我更好体会到这种全创作音乐人之于乐坛的弥足珍贵。</p><p>　　晚上其实有点脑子不清晰，可能过阵子我还是会觉得没有把我思考的东西清晰变成文字。</p><p>　　我觉得可以这样总结：有迹可循是一种理性思考很棒的结果或者说对它的嘉奖。</p><p>——2022.11.1 半夜  于成都</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;　　很久没有写博文了，是因为生活太忙了吗？天气转凉，又变冷，思维又开始停滞。最近沉迷ns游戏，书也不咋看，上班纯摆烂，学习也成了学个屁。准确地说应该是夏冬之交，不过今天的主题又是怀旧，只能说有点小心思，又忍不住自己破梗。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;最近的关键词
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="杂谈" scheme="paradacia.pink/categories/%E6%9D%82%E8%B0%88/"/>
    
    
      <category term="生活" scheme="paradacia.pink/tags/life/"/>
    
      <category term="音乐" scheme="paradacia.pink/tags/music/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>客制化键盘那些事</title>
    <link href="paradacia.pink/2022/09/ke-zhi-hua-jian-pan-na-xie-shi/"/>
    <id>paradacia.pink/2022/09/ke-zhi-hua-jian-pan-na-xie-shi/</id>
    <published>2022-09-11T15:42:34.000Z</published>
    <updated>2022-09-11T16:11:33.993Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　我感觉其实穷鬼如我们，只能在轴体和键帽上纠结一通，谈不上在键盘外观上的审美和差异化。这所谓客制化圈子，大部分凡人就是买三个组件，都是量产货，到手一拼完事了，真正意义上的ｃｕｓｔｏｍｉｚｅ，是属于富哥们的。</p><p>　　消费主义入脑的我天天在寻思新鲜玩意儿，于是乎盯上了这一块。</p><p>　　我想先练练手，于是第一把作品一开始就打算是拿去送人的。</p><p>　　选了个轻压力线性轴G白pro双段弹簧+一套猫猫主题XDA高度的键帽，67配列带个旋钮的套件，几乎没做任何调整，出人意料的好。</p><p>　　之前用的茶轴，上手这个键盘第一反应就是力度太轻了，这个轴的数据是38g触发力度轻得我人都飘了，声音也是不会太烦躁的类型。唯一的缺点是空格可能稍显无力，在考虑大键上换成力度大的轴。</p><p>　　突然觉得打字有种快感，于是上班摸鱼的时候没啥话讲也来敲了一篇博文。</p><img src="/2022/09/ke-zhi-hua-jian-pan-na-xie-shi/firstcustomize.png" class><p>　　这接下来我自用的怎么选择倒是有了新的想法。</p><p>——2022.09.12 半夜  封闭中的成都</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;　　我感觉其实穷鬼如我们，只能在轴体和键帽上纠结一通，谈不上在键盘外观上的审美和差异化。这所谓客制化圈子，大部分凡人就是买三个组件，都是量产货，到手一拼完事了，真正意义上的ｃｕｓｔｏｍｉｚｅ，是属于富哥们的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　消费主义入脑的我天天在寻思新鲜玩意儿，于是乎盯
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="日记" scheme="paradacia.pink/categories/%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
    
      <category term="生活" scheme="paradacia.pink/tags/life/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>买书这件事</title>
    <link href="paradacia.pink/2022/08/mai-shu-zhe-jian-shi/"/>
    <id>paradacia.pink/2022/08/mai-shu-zhe-jian-shi/</id>
    <published>2022-08-12T14:51:39.000Z</published>
    <updated>2022-08-12T15:31:40.213Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　几周前买了新的电子书，一千多块就出去了。因为旧的设备还功能完好，很难说不是发了工资兜里的钱在跳，消费主义上脑。这种道理好似都明白，但是就是按捺不住的心情挺奇怪的。顺带掌阅会员也在打折，寻思了几天买了两年份VIP。</p><p>　　后来这十几天，有一种花了钱总得派上用场的心态，还算是读了不少会员书库里的东西。不过我一直以来对订阅制保有消极态度，总觉得为了读而读有点本末倒置的意思。</p><img src="/2022/08/mai-shu-zhe-jian-shi/ocean2vip.jpg" class><p>　　我又时不时很想甩开这种意识。许多事情导致我裹足不前的，正是这种想得太多优柔寡断的性格，特别在意抽象的所谓目的和手段，想要事事把这个范畴厘清。但是得承认人的精力是有限且很少的，想得太多注定会导致做得很少。拿最近的流行词来说，这就是“精神内耗”。我希望我阅读是完全的自发行为，但这有点过于理想了，凡事抛不开一个抽象绝对的观念，确实很累。</p><p>　　这个月发薪日前，又是忍不住买了一箱子书。等到这晚我拆完快递拍了照在敲键盘的时候，我才意识到一个早就该想明白的道理了：现如今，阅读这个爱好之所以奢侈不在于它有多费钱，实际上在我国买纸书是很便宜的，并且以我的阅读量花一两千块去买电子书也是够本的。<strong>这个爱好奢侈在于，我并不拥有大量的时间和精力去读了。</strong>却总是事后斤斤计较金钱的付出，徒增精神压力。</p><img src="/2022/08/mai-shu-zhe-jian-shi/20220812%E8%B4%AD%E4%B9%A6.jpg" class><p>　　这样的道理给我在书籍上消费以一个新的由头。花了钱的东西，总归我是得看的。虽然在拆包裹那一刻达到了快乐顶峰，在书放进柜子里那一刻陷入绝对的空虚感。我从前觉得书籍是作家精神的结晶，内容最重要，他的价值就应该是抽象的。那么现在我劝说自己，我花了钱买来的书，纸张和油墨以及明码标价给了它具体且形象的价值。</p><p>　　所以这些文字，它不会永远暗无天日，既然它在我的书柜里在我的存储芯片里，我是会有将其拿出来摩挲咀嚼的机会的，那绝对也是一种快乐。而我也知道在海量的互联网大数据里边，有我喜欢的事物，但可能一辈子我也碰不到，我也不应该去奢求。</p><img src="/2022/08/mai-shu-zhe-jian-shi/Nightingale.jpg" class><p>2022年8月12日——晴朗、很热——郁郁寡欢又胡思乱想的夜晚</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;　　几周前买了新的电子书，一千多块就出去了。因为旧的设备还功能完好，很难说不是发了工资兜里的钱在跳，消费主义上脑。这种道理好似都明白，但是就是按捺不住的心情挺奇怪的。顺带掌阅会员也在打折，寻思了几天买了两年份VIP。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　后来这十几天，有一种花了钱总得派上用场
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="日记" scheme="paradacia.pink/categories/%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
    
      <category term="生活" scheme="paradacia.pink/tags/life/"/>
    
      <category term="阅读" scheme="paradacia.pink/tags/read/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>热带-森见登美彦</title>
    <link href="paradacia.pink/2022/07/re-dai-sen-jian-deng-mei-yan/"/>
    <id>paradacia.pink/2022/07/re-dai-sen-jian-deng-mei-yan/</id>
    <published>2022-07-11T06:32:54.000Z</published>
    <updated>2022-07-11T06:50:47.427Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　读了一本很独特的小说，全书离不开一个词“<font color="purple">故事</font>”，从一千零一夜来的灵感，虚虚实实的套娃，书中人的讲述一层套一层，皮球还能踢到书外的次元。<br>　　可惜在于我等俗人只想以“我”的脑子读到一些能够理清的所谓“<font color="red">精彩</font>”故事。对于这种明显带有思辨色彩、文艺气息、魔幻现实特质的小说，不属于这个范畴，只能是走马观花随便尝尝。<br>　　只能说，这种小说确实不是那种能在聊天中给别人概括出“讲了什么”的书。<br>　　如果说我只从中收获了奇奇妙妙的穿越感，其实从音乐中也能获得这种感觉。<br>　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　——2022/7/11 午后</p><img src="/2022/07/re-dai-sen-jian-deng-mei-yan/1.jpg" class><img src="/2022/07/re-dai-sen-jian-deng-mei-yan/2.jpg" class><img src="/2022/07/re-dai-sen-jian-deng-mei-yan/3.jpg" class><img src="/2022/07/re-dai-sen-jian-deng-mei-yan/4.jpg" class><img src="/2022/07/re-dai-sen-jian-deng-mei-yan/5.jpg" class><img src="/2022/07/re-dai-sen-jian-deng-mei-yan/6.jpg" class>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;　　读了一本很独特的小说，全书离不开一个词“&lt;font color=&quot;purple&quot;&gt;故事&lt;/font&gt;”，从一千零一夜来的灵感，虚虚实实的套娃，书中人的讲述一层套一层，皮球还能踢到书外的次元。&lt;br&gt;　　可惜在于我等俗人只想以“我”的脑子读到一些能够理清的所谓“&lt;font
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="阅读" scheme="paradacia.pink/categories/read/"/>
    
    
      <category term="奇幻" scheme="paradacia.pink/tags/fantasy/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>隔代</title>
    <link href="paradacia.pink/2022/06/ge-dai/"/>
    <id>paradacia.pink/2022/06/ge-dai/</id>
    <published>2022-06-29T15:33:19.000Z</published>
    <updated>2022-06-29T13:08:13.334Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　母亲节的前一天，外婆走了，本来我为妈妈准备好的节日祝福，憋在了心头。我不知道怎么说安慰的话，我对于怎么整理自己的心情也没有底。</p><p>　　过了挺长一段时间，经历了短暂麻木，喷涌的难过，再度麻木，现世中的人回归到繁忙的现世生活中。今晚又心绪一动想写点东西。</p><p>　　当时在葬礼的席桌上，几乎是下意识地我去找寻外婆的身影，她平生最喜欢的就是热闹和美食，这种场景最适合她，过了几秒钟我才回过神来，感觉像掉入了冰窖。</p><p>　　很多年没有经历过至亲离世，从那天葬礼过后一个多月，我时不时地咀嚼“音容笑貌”这个词：我从忙碌中脱身出来脑子里浮现：外婆不在了；我和友人欢笑游戏散伙后我又想：外婆不在了；我夜班通宵时每一次打盹惊醒，第一个念头又是：外婆不在了。感觉是很痛苦的状态，但是确实没有强烈的情感爆发。</p><p>　　我在想在世的人采取什么样的态度是好的，我不认为过度悲伤是好的，我也不觉得自我安慰讲逝者去往天堂远离病痛是好的。在我的观念里，这两者都是没有意义的救赎，是在世的人给自己施加的负担或者宽慰，和逝者毫无关系。</p><p>　　按照中国人的血亲观念，家人本应该是最亲近最和谐的社会关系，结果事实上当将一家人都至于社会环境下，有大量外部条件会冲击这艘船，不见得是同心同德万事顺心如意的，于是我们少了和家人的推心置腹，反而有距离感，这显然是一个矛盾，在你我的身边能找到大量例子。我想找到这个症结。外婆跟随我们生活了十几年，习以为常的我会有一些不满、怨气，不过从来觉得天长地久，分别总不会是在今天。</p><p>　　另一方面，从尊重的立场来评价他人，应当获取一手材料。我以前时常也有念头，想要了解外婆或者其他长辈们的观念，他们怎么看待这个时代，怎么看待我们，以及形成这些观念背后的人生经历。</p><p>　　儿孙满堂，披麻戴孝，失声痛哭，满面愁容，当然从某些方面来看，过世的老人人生美满，拥有这么多孝顺的子孙，好过那些凄凉没几个人送葬的人。我更在意的是这些社会关系连接之外的，既然有血亲这个大前提，我能在这个前提下做到足够好地对待他们嘛。关心他们的想法和愿望，不是源于社会教条强加的应当怎么做如何做。</p><p>　　将将毕业，耽误了大半年才工作，没等到我拿到第一份薪水用以“表示孝心”，让她发自内心的高兴，就永远失去了这个机会，更不谈其他期望。当然，我也没机会从她口中了解她的人生和她的想法了，做不到盖棺论定。前面说到我有念头，我从来是有各种各样的念头，但我很少付诸行动，软弱性让我安心于全然不变的现实，如果有比较尖锐的问题存在，我一般是先装鸵鸟，然后就真的把问题抛在脑后了。显然，现实并不是全然不变的。</p><p>　　我想，对现在能够交流的人，例如父母，朋友，有什么想法和念头，最好是抓紧机会，余生大不了还剩几万天，看似漫长，实则一晃而过。这是在世的人能做到的真诚，希望也能推及到陌生人。</p><blockquote><p>。</p><p>嘿 世界一日千里</p><p>嘿 可你已不关心</p><p>等到我也老去</p><p>能否有你此刻的笑意</p><p>于无声里 慈祥平静</p><p>外婆坐在阳光下</p><p>轻轻抚着我的发</p><p>那远去的少年</p><p>恍然间长大</p><p>外婆坐在阳光下</p><p>轻啜一口普洱茶</p><p>午后有些乏</p><p>眯一会儿好吗</p><p>我拿来羊毛毯</p><p>帮您披上吧</p><footer><strong>许嵩，《隔代》</strong></footer></blockquote>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;　　母亲节的前一天，外婆走了，本来我为妈妈准备好的节日祝福，憋在了心头。我不知道怎么说安慰的话，我对于怎么整理自己的心情也没有底。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　过了挺长一段时间，经历了短暂麻木，喷涌的难过，再度麻木，现世中的人回归到繁忙的现世生活中。今晚又心绪一动想写点东西。&lt;/p&gt;
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="随笔" scheme="paradacia.pink/categories/essay/"/>
    
    
      <category term="生活" scheme="paradacia.pink/tags/life/"/>
    
      <category term="杂谈" scheme="paradacia.pink/tags/ramble-talk/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>雨啊雨622</title>
    <link href="paradacia.pink/2022/06/yu-a-yu-622/"/>
    <id>paradacia.pink/2022/06/yu-a-yu-622/</id>
    <published>2022-06-22T15:16:13.000Z</published>
    <updated>2022-06-22T15:29:48.227Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　这两天天气预报老是提醒我全市将有暴雨，结果在忙得密不透气的一天后，归家途中，遇见了勉强能算的大雨。</p><p>　　下了地铁刚错过公交，我是不太想等，就慢慢溜回了家。因为我穿的凉鞋，在雨天非常之滑，走不快，雨点又不断从伞的缝隙中</p><p>滴落，是一副狼狈模样。</p><p>　　然而心情是比较舒缓的，平时干道上明亮晃眼的车水马龙，现在蒙上了一层面罩，空气中还有雨天特有的尘土气息。</p><p>　　借着雨声，在鲜有人烟的大马路旁边高歌，甚至自己也听不太清。</p><blockquote><p>云水边静沐暖阳，烟波里久违的故乡，别来无恙，你在心上。</p></blockquote>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;　　这两天天气预报老是提醒我全市将有暴雨，结果在忙得密不透气的一天后，归家途中，遇见了勉强能算的大雨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　下了地铁刚错过公交，我是不太想等，就慢慢溜回了家。因为我穿的凉鞋，在雨天非常之滑，走不快，雨点又不断从伞的缝隙中&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;滴落，是一副狼狈模样。&lt;
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="日记" scheme="paradacia.pink/categories/%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
    
      <category term="生活" scheme="paradacia.pink/tags/life/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>22青年节有感</title>
    <link href="paradacia.pink/2022/05/qing-nian-jie-sui-sui-nian/"/>
    <id>paradacia.pink/2022/05/qing-nian-jie-sui-sui-nian/</id>
    <published>2022-05-04T01:48:11.000Z</published>
    <updated>2022-10-11T17:29:40.490Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　<em>——今天是劳动节唯一休息的一天，起了很早打扫了一下卫生。想起来还是青年节，这节日应该有什么内涵呢？</em></p><p>　　闲下来我想去小区里溜达，带着耳机隔绝世界，手捧一本书，感受温暖阳光、清新空气、充实知识，然而我没有做出行动，光是想象了一番就很满足了，我这人在迈出步伐前会磨蹭很久。结果磨蹭着上午的太阳就变得很烈了。</p><p>　　取而代之我在阳台上俯瞰小区，站得笔直读了一小会儿书。然后就有点想抒发的东西，坐到了电脑前。</p><hr><p>　　最近在上班摸鱼之余看了点异化劳动相关的内容，结合对自己刚上班就有种掉入消费主义陷阱的意识的思考。我思考现代人是不是很难在世界上社会上找到自己的位置，或者说归宿，或者说港湾。特别是我们这一代，可能不像父辈祖辈那一代有很多传统的烙印，有家庭伦理观念强加于头上的责任义务，我们受到了大量来自西方自由主义的思想冲击，结果就是可能相较于父辈为了家庭牺牲理想和个人付出了青春时光，好似我们这一代人很自由，会更加地推崇个人理想和抱负，谈婚论嫁年龄越来越晚，对传宗接代也不是那么看重，个人的生活享受摆在了首位。</p><p>　　但仔细一寻思，不见得父辈就是被传统桎梏，失去了自我；年轻一代拥抱自由自己定义自己的人生这是极好的。<strong>这种自由很是可疑。</strong>除了少部分人中龙凤，我相信他们是真正意义上的完成了自我实现自我成就。</p><p>　　我们看普通上班族，我从消费主义入手，消费主义可以简单理解为为从消费中获取满足感愉悦感存在感的一种理念，特别浅显的例子就是：<strong>这个东西没用，可是他在打折诶，先买了万一以后能用上呢。钱没有离你而去，钱只是换了一种形式陪在你身旁。</strong></p><p>　　这个场景能琢磨出不少东西。首先不提互联网巨头、购物平台的大数据侵蚀，那也许是另一个话题。当这四十年的天翻地覆中国人能有余裕，手里的钱能买生活必需品，还能“提高生活质量”，我们说这是好的；但当我们需要从消费上获取满足存在感的时候，是否意味着物质生活跑得太快，精神文明被抛在身后了？</p><p>　　我相信每个人都需要有一种归属感、存在感、满足感，它们姑且能让人相信自己能在纷乱世界中定位自己、定义自己——人之所以为人是意味着什么。在这个移动互联网发达的时代，年轻人的这些感觉来源于何处？可能是同好亚文化小圈子的扎堆交流，可能是运动带来的放松身心，可能是某些兴趣爱好的沉浸投入，可能是享受美食的快乐，可能是实现自我理想，还有可能就是消费了。其实前面几个都不太离不开消费，消费是贯穿我们生活的。为什么会入了魔般的消费，有需求当然要消费，但当没有需求创造需求也要消费，说明前面几个大概很难满足我们了。 </p><blockquote><p>自觉的劳动是人类的本质，但在私有制条件下却发生了异化。其具体表现是：</p><p>①人与劳动活动相异化。  </p><p>②人同自己的类本质相异化 ，即人同自由自觉的活动及其创造的对象世界相异化。</p><p>③人同自己的劳动产品相异化。</p><p>④人同人相异化。因为当人同自己的劳动产品、自己的劳动活动以及自己的类本质相对立的时候，也必然同他人相对立。</p></blockquote><p>　　But why?</p><p>　　刚上班的时候我积极地想，还是要在岗位上发挥自己最大的主观能动性干好自己的活，结果没几天我发现整个项目或者整个公司乃至整个行业，其实都是嘎吱作响摇摇欲坠的大船，只要它不倾覆皆大欢喜。这里面体现了多少人的自我实现呢？ 有朋友告诉我，你做好自己的分内工作干好自己的活就行，我从“分内工作干好自己的活”这里读出了和我想的“干好自己的活”不一样的含义。到了这一步，我完成了对工薪族工作的消极认知，我是无情的领薪水机器，就可以往下推导了。</p><p>　　既然工作里上班族不能收获到满足感，只是消极地做到最好，但是上班时间确实挺长，闲暇之余可能身心俱疲放弃了以往的兴趣爱好。这时候手里也许有闲钱，这时候顺理成章了：消费，消费能充实我的本来所剩无几的“生活”。此外的时间就是行尸走肉。很高兴现在我还对阅读抱有热情，可能里面也混入了一些消费主义入脑的快乐，但相信书籍更重要的永远是内容的分量：一些颇具力量的伟大思想，是时间磨灭不了、还待我们继续打磨出锋刃的。</p><blockquote><p><strong>愿中国青年都摆脱冷气，只是向上走，不必听自暴自弃者流的话。能做事的做事，能发声的发声。有一分热，发一分光，就令萤火一般，也可以在黑暗里发一点光，不必等候炬火。</strong></p><p><strong>此后如竟没有炬火：我便是唯一的光。</strong></p></blockquote>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;　　&lt;em&gt;——今天是劳动节唯一休息的一天，起了很早打扫了一下卫生。想起来还是青年节，这节日应该有什么内涵呢？&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　闲下来我想去小区里溜达，带着耳机隔绝世界，手捧一本书，感受温暖阳光、清新空气、充实知识，然而我没有做出行动，光是想象了一番就很满足了，
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="随笔" scheme="paradacia.pink/categories/essay/"/>
    
    
      <category term="杂谈" scheme="paradacia.pink/tags/ramble-talk/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>读书日杂谈</title>
    <link href="paradacia.pink/2022/04/du-shu-ri-sui-sui-nian/"/>
    <id>paradacia.pink/2022/04/du-shu-ri-sui-sui-nian/</id>
    <published>2022-04-23T07:06:03.000Z</published>
    <updated>2022-05-04T01:50:31.226Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　其实早在我上班前几周，读完圣殿春秋后，就接着翻开了<strong>无尽世界</strong> <em>World without End</em>，当时觉得刚啃完一本大部头，实在劳累，看了个开头，就搁置在一旁。</p><p>　　前几天就在各种平台看见读书日的话题了，我想能不能搜肠刮肚也参与一下，不过好像工作了就没这个心思，说到底过去一年读得少读得急躁，确实没啥能说的。有真切想聊的那些书，之前也在这里留下文字了。</p><p>　　天气很好的周末，我直挺挺站在阳台上，拿出比词典还厚的这本小说，拍了照，分享了一下，又放回书柜，看起了电子版，有种诙谐感。</p><p>　　读了前几章大概把印象唤醒了，这本续集相对圣殿春秋，描写的主要人物变多，戏剧冲突和谋篇布局更好了。但总感觉不如第一部：丢了一些更纯粹的主题，换来了更驾轻就熟的技巧，更精彩吸引人的剧情。到了第三本永恒火焰，整个小说成了作者写得最多的谍战，充满阴谋诡计和流血冲突还有权力博弈。我就觉得不是滋味。圣殿春秋里不是没有阴谋诡计和激烈战争，但是它们只是暗线，有的伏笔甚至埋得过深不反复阅读就不曾注意到，而主线着笔于小人物的成长，主线足够打动人。</p><p>　　我想到书外的世界，作者非常年轻的时候能写出灵动感人的书，后来炮制的作品，“续集”的概念究竟是写作者的念头还是出版商的话术，我不好说。小说写得诚然是很精彩，但我感受不到什么动力反复品尝了。说不清楚的遗憾。只联想到一句歌词。</p><blockquote><p>我爱上 让我奋不顾身的一个人</p><p>我以为 这就是我所追求的世界</p><p>然而横冲直撞被误解被骗</p><p>是否成人的世界背后 总有残缺</p><p>我走在 每天必须面对的分岔路</p><p>我怀念 过去单纯美好的小幸福</p><p>爱总是让人哭 让人觉得不满足</p><p>天空很大却看不清楚 好孤独</p><footer><strong>孙燕姿，《天黑黑》</strong></footer></blockquote><p>　　于是这个世界读书日我想的是比较消极的念头？可能是，但是希望来年会有不一样的心境。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;　　其实早在我上班前几周，读完圣殿春秋后，就接着翻开了&lt;strong&gt;无尽世界&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;World without End&lt;/em&gt;，当时觉得刚啃完一本大部头，实在劳累，看了个开头，就搁置在一旁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　前几天就在各种平台看见读书日的话题了，我
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="随笔" scheme="paradacia.pink/categories/essay/"/>
    
    
      <category term="阅读" scheme="paradacia.pink/tags/read/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>天府国小调</title>
    <link href="paradacia.pink/2022/04/tian-fu-guo-xiao-diao/"/>
    <id>paradacia.pink/2022/04/tian-fu-guo-xiao-diao/</id>
    <published>2022-04-15T11:57:56.000Z</published>
    <updated>2022-06-01T03:32:38.452Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　标题neta自《布拉格小调》。</p><p>　　入职一周，培训占了大头，通勤贡献了80％疲倦值。好在有美女同事养眼，还算比较自在。</p><p>　　<font color="blue">车水马龙和急速流转的乌云一样生不逢时。</font>&gt;</p><p>　　这两天天气骤变，周五傍晚回家，在公交站台淋着小雨抬头望了望天空，突然想起来这么一句歌词，完全符合此刻意境。这车水马龙承载的多半不是什么梦想和热情，反而是无奈甚至煎熬；乌云奔流涌动，获得的是人间的咒骂——你带来我们现在欣赏不了的细雨。</p><p>　　我的那些奇思妙想，灵机一动，也随着急速流转的人潮凭空蒸发了。我想我花了一百多大洋维持这个域名，其实就是一个宣泄渠道，并不是非得有什么具体的观点和道理，我也挺习惯记录这种流水账，我的陈迹，最终只能感动我自己一人。</p><p>　　天黑黑，到家之前踩湿了布鞋，饥肠辘辘又眼睛昏花，夜已至。</p><p>——2022.4.15 晚 《降温》</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;　　标题neta自《布拉格小调》。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　入职一周，培训占了大头，通勤贡献了80％疲倦值。好在有美女同事养眼，还算比较自在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;font color=&quot;blue&quot;&gt;车水马龙和急速流转的乌云一样生不逢时。&lt;/font&gt;&amp;gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="日记" scheme="paradacia.pink/categories/%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
    
      <category term="生活" scheme="paradacia.pink/tags/life/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>20220408近况</title>
    <link href="paradacia.pink/2022/04/20220408-jin-kuang/"/>
    <id>paradacia.pink/2022/04/20220408-jin-kuang/</id>
    <published>2022-04-08T05:03:36.000Z</published>
    <updated>2022-04-08T05:20:53.510Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　因为疫情又耽误了一周上工。我想这可能是几十年后退休前最后一段闲适时光：阅读、游戏、音乐、影视依旧。偶尔溜达去书店。</p><p>　　今年过去了一百多天，没有接触多少新鲜东西，感觉越来越守旧。读的是高中很喜欢的乔布斯传；下饭电视剧还是一个月看了三遍的YMP；我惦记了一段时间的macross 40th anniversary的专辑，思来想去还是把钱拿去买了更想要的轻小说。以撒的结合玩了四百个小时，网友赠的戴森球计划玩得有点头绪了。</p><p>　　这天我从万能吧友那搞到了分享的专辑，听得很是亢奋，一时很想找人分享这种感受，但其实我描述不了那种纯粹的情绪化的心情。就像我也弄不清楚为啥最喜欢乔布斯传2001年研发iPod的那一章，大概音乐是种很神秘的事物，有莫名的感染力不能用理性思维去琢磨的。</p><p>　　前几日去银行开户，被折腾半天，最后账户还限制功能。</p><p>　　昨天在书店读红与黑，昏昏欲睡，索性换了乔布斯传，读得津津有味；一旁坐了一女生好像在读什么设计相关的书，也昏昏欲睡，一如学生时代上课频频点头的瞌睡，她索性直接趴了，然后在睡梦中抖醒，也是学生时代的常态。</p><p>　　在这世界剧变的时候，我好像更加舒缓了，这是一种幸运，是宝贵的日常，我没有仔细咀嚼其含义，但至少随手记录一下流水账还是很轻松的。 </p><p>——2022 04 08 午后 阴</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;　　因为疫情又耽误了一周上工。我想这可能是几十年后退休前最后一段闲适时光：阅读、游戏、音乐、影视依旧。偶尔溜达去书店。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　今年过去了一百多天，没有接触多少新鲜东西，感觉越来越守旧。读的是高中很喜欢的乔布斯传；下饭电视剧还是一个月看了三遍的YMP；我惦记了一段
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="日记" scheme="paradacia.pink/categories/%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
    
      <category term="生活" scheme="paradacia.pink/tags/life/"/>
    
      <category term="阅读" scheme="paradacia.pink/tags/read/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>蝙蝠侠与绝叫</title>
    <link href="paradacia.pink/2022/03/bian-fu-xia-yu-jue-jiao/"/>
    <id>paradacia.pink/2022/03/bian-fu-xia-yu-jue-jiao/</id>
    <published>2022-03-19T08:50:02.000Z</published>
    <updated>2022-05-24T04:21:14.029Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　上午去看了新蝙蝠侠，很长的电影，没啥尿点看到午后，意犹未尽。观感甚至好过诺兰三部曲。</p><p>　　然后我又去了西西弗，随手拿了本推理小说叫《绝叫》。电影三个钟，这本书也是三个钟读罢。</p><p>　　今日的主题成了苦难和磨练。</p><p>　　哪怕其讲述的故事有多离奇，我们大部分人都承认影视和文学是对现实的高度凝练，有反映和启发作用。我那会儿在想，布鲁斯韦恩被编剧安排的这些<strong>苦难</strong>，其实是<strong>磨练</strong>，我们知道这是一个有象征意义的角色，他是很特殊的，磨练只是手段和过程，我们期待着目的和结果。然后我读了这本推理小说，四百来页，写尽了<strong>苦难</strong>，是没来由的<strong>苦难</strong>，苦难没有带着使命前来，他没有带给主人公什么好结局，也不会还给读者一个结论，这可能更加现实。</p><p>　　我突然发现我可能把这两者混淆了。</p><p>　　下午从商城不熟悉的出口离开，旁边新建的公园刚拆除了施工围墙，导致我丢了参照物，一时失了方向感，好大一会儿才把自己重新定位，才认出了这本来习以为常的日常。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;　　上午去看了新蝙蝠侠，很长的电影，没啥尿点看到午后，意犹未尽。观感甚至好过诺兰三部曲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　然后我又去了西西弗，随手拿了本推理小说叫《绝叫》。电影三个钟，这本书也是三个钟读罢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　今日的主题成了苦难和磨练。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　哪怕其讲述的故事
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="日记" scheme="paradacia.pink/categories/%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
    
      <category term="阅读" scheme="paradacia.pink/tags/read/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>幻灭是向理想的告别</title>
    <link href="paradacia.pink/2022/02/huan-mie-shi-xiang-li-xiang-de-gao-bie/"/>
    <id>paradacia.pink/2022/02/huan-mie-shi-xiang-li-xiang-de-gao-bie/</id>
    <published>2022-02-22T14:13:55.000Z</published>
    <updated>2022-03-10T07:04:09.438Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　这次我重新拿起《漫长的告别》，总算是读罢。2022的阅读起了个好头。</p><p>　　相较于日系推理，这种侦探小说难读在于角色的语言特色，简洁隽永，读得不是清晰精彩的故事情节，而是需要仔细咀嚼独特文笔背后的含义。</p><p>　　这书情节不算复杂，结构上也是多次反转的那种路数。但更值得细品的是人物，和故事里的象征含义。他故事里的象征意义让我想起了不起的盖茨比，和某集猫和老鼠。</p><p>　　钱德勒笔下的菲利普马洛代表了某种典型的硬汉侦探形象，他有愤世嫉俗的内心，但他是行动派，并不会说太多废话好似酸腐文人，他的惜字如金但犀利且致命。他蔑视权贵，不惧暴力，凭着心情收取微薄的委托费甚至免费办案。</p><p>　　这种人，在一个糟糕的外部社会环境下，交到了一个所谓挚友。挚友卷入纷争。为了给已逝友人洗清罪名敢于和暴力机构作对，不惧强权的威胁。漫长的告别，指的是友人去世，但活人还要为其奔走，直到还他一个清白，才仿佛对得起友人，道德上圆满，完成告别的过程。</p><p>　　没想到一切都将幻灭。漫长既是说故事中探案的过程漫长，也象征了角色背后作者弄明白某些道理的漫长。</p><p>　　书里写的是一种一厢情愿，好比我们在生活中偶然窥得一丝光亮，就把它当做理想，然后死命为其努力，为其辩护，为其塑造概念，结果往往是理想背叛了我们，终究该怪罪谁呢？之前在读圣殿春秋的时候有一些想法，信仰对于我们大多数无神论中国人来说意味着什么，是不是一个遥远的事物，如果也很稀疏平常，那在社会生活中表现为什么？公共道德是不是多数人信仰的结果？亦或是源头？</p><hr><p>　　</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;　　这次我重新拿起《漫长的告别》，总算是读罢。2022的阅读起了个好头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　相较于日系推理，这种侦探小说难读在于角色的语言特色，简洁隽永，读得不是清晰精彩的故事情节，而是需要仔细咀嚼独特文笔背后的含义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　这书情节不算复杂，结构上也是多次反转
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="阅读" scheme="paradacia.pink/categories/read/"/>
    
    
      <category term="推理" scheme="paradacia.pink/tags/detective/"/>
    
      <category term="文学" scheme="paradacia.pink/tags/literature/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>阅读2202</title>
    <link href="paradacia.pink/2022/02/yue-du-2202/"/>
    <id>paradacia.pink/2022/02/yue-du-2202/</id>
    <published>2022-02-19T01:33:26.000Z</published>
    <updated>2022-03-05T07:22:53.609Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h4 id="Winter-of-the-World"><a href="#Winter-of-the-World" class="headerlink" title="Winter of the World"></a><em>Winter of the World</em></h4><p>56%，中文读过多遍，情节比较平淡，读得缓慢。</p><h4 id="Fevre-Dream"><a href="#Fevre-Dream" class="headerlink" title="Fevre Dream"></a><em>Fevre Dream</em></h4><p>42%，马丁老爷的文笔是真漂亮，读之很有快感，享受。</p><h4 id="Fifty-Shades-Trilogy"><a href="#Fifty-Shades-Trilogy" class="headerlink" title="Fifty Shades Trilogy"></a><em>Fifty Shades Trilogy</em></h4><p>9%，我想当做单纯言情看，不过有点困难。</p><h4 id="the-Pillars-of-the-Earth"><a href="#the-Pillars-of-the-Earth" class="headerlink" title="the Pillars of the Earth"></a><em>the Pillars of the Earth</em></h4><p>37%，同世界的凛冬，不过还是更有趣一点。想要买这个的实体书。——四部曲的英文原本已经到手了。2022.02.22</p><h4 id="Yes-Prime-Minister"><a href="#Yes-Prime-Minister" class="headerlink" title="Yes Prime Minister"></a><em>Yes Prime Minister</em></h4><p>84%，趁着对剧的印象还比较清晰，还算读得懂，除了汉弗莱的台词自动略过。还差一两章就完了。想买。</p><h4 id="搁置"><a href="#搁置" class="headerlink" title="搁置"></a>搁置</h4><p>星之继承者 听说是硬科幻，没读出什么感觉，先摸了。</p><p><em>The Long Goodbye</em> 钱德勒的行文对我这个英文水平还是太难了。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;h4 id=&quot;Winter-of-the-World&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#Winter-of-the-World&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;Winter of the World&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;em&gt;Winter of the World&lt;/em&gt;&lt;
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="阅读" scheme="paradacia.pink/categories/read/"/>
    
    
      <category term="奇幻" scheme="paradacia.pink/tags/fantasy/"/>
    
      <category term="历史" scheme="paradacia.pink/tags/history/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>读白鹿原</title>
    <link href="paradacia.pink/2021/12/du-bai-lu-yuan/"/>
    <id>paradacia.pink/2021/12/du-bai-lu-yuan/</id>
    <published>2021-12-28T06:15:49.000Z</published>
    <updated>2021-12-28T06:43:41.163Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　</p><p>　　这是本内容很丰富的长篇小说，深度和广度兼具，我从里面读到了民族寻根的规劝，现世的警言，封建礼数和新理念的冲突融合，大时代背景下农村的风土人情，革命先烈的伟大理想和泥潭现实的交手。很多令人印象深刻的角色，情节编织也算得精彩，各种伏笔埋藏和揭示非常高超，一些象征意味特别浓厚的意象贯穿整部小说，文字有方言特色但还算易懂。</p><p>　　记得有几次读到情节激烈情感饱满时，大白天我坐在桌前痛哭。</p><p>　　第一次是饥荒岁月，见证了各种残酷悲剧以致麻木后，终于降了雨，原上的百姓咒骂起了老天爷，你可总算记得世上被你抛弃的黎民？</p><p>　　第二次是鹿兆海的葬礼上，组长白嘉轩说到：“咱们族里的一个娃娃死了！”其实兆海死于同胞之手，但大家姑且相信他是死于外敌，想必这也是他自己希望的。</p><p>　　第三次在白灵决定投身信仰。“你们人少了，我来填补空缺。”鹿兆鹏说：“如今我们哭同志的地方也没有了。”</p><hr><blockquote><p>川山依旧，而世事已经陌生，既不像他慷慨陈词、扫荡满川满原罂粟的事态，也不似他铁心柔肠赈济饥荒的年月了。荒芜的田畴、凋敝的村舍、死灰似的脸色，鲜明地预示着：如果不是白鹿原走到了毁灭的尽头，那就是主宰原上生灵的王朝将陷入死辙末路。</p></blockquote><blockquote><p>黄先生苦笑一下：“这很难避免。我现在给腰里勒着一条红丝带，将来胜利了，你们挖同志们的尸骨时，可以辨认出我来。”</p></blockquote>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;　　&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　这是本内容很丰富的长篇小说，深度和广度兼具，我从里面读到了民族寻根的规劝，现世的警言，封建礼数和新理念的冲突融合，大时代背景下农村的风土人情，革命先烈的伟大理想和泥潭现实的交手。很多令人印象深刻的角色，情节编织也算得精彩，各种伏笔埋藏和揭示非常高超，
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="阅读" scheme="paradacia.pink/categories/read/"/>
    
    
      <category term="文学" scheme="paradacia.pink/tags/literature/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>音乐介质变迁杂感</title>
    <link href="paradacia.pink/2021/11/yin-le-jie-zhi-bian-qian-za-gan/"/>
    <id>paradacia.pink/2021/11/yin-le-jie-zhi-bian-qian-za-gan/</id>
    <published>2021-11-14T16:22:20.000Z</published>
    <updated>2021-12-11T04:12:30.180Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　2001年10月初代iPod问世，给音乐产业和播放器业界砸下一颗巨石。彼时我两岁，距离在记忆中刻下九十年代金曲还有几年。从我记事起，音乐磁带已经不多见，多数出现在</p><hr><p>2021.11.15起笔 摸了</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;　　2001年10月初代iPod问世，给音乐产业和播放器业界砸下一颗巨石。彼时我两岁，距离在记忆中刻下九十年代金曲还有几年。从我记事起，音乐磁带已经不多见，多数出现在&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;2021.11.15起笔 摸了&lt;/p&gt;

      
    
    </summary>
    
    
      <category term="随笔" scheme="paradacia.pink/categories/essay/"/>
    
    
      <category term="音乐" scheme="paradacia.pink/tags/music/"/>
    
      <category term="杂谈" scheme="paradacia.pink/tags/ramble-talk/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>九月某人记梦一则</title>
    <link href="paradacia.pink/2021/10/jiu-yue-mou-ren-ji-meng-yi-ze/"/>
    <id>paradacia.pink/2021/10/jiu-yue-mou-ren-ji-meng-yi-ze/</id>
    <published>2021-10-19T05:23:43.000Z</published>
    <updated>2021-10-19T05:25:54.547Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　我从外地归家，住进刚搬的新居。这日傍晚，父打发我去买两只烤鸭，他说，顺着这条路往东走不到一公里，挺显眼的一家店，生意很好。</p><p>　　在路上看见一个华丽的大门，在破旧的老街显得格格不入，我好奇里面是什么留了个心。行至烤鸭店，提了烤鸭，店里年轻伙计要出门，骑着摩托说载我一程。</p><p>　　我乐得接受，结果到了那大门处，他说只能载到这儿了，马上下车拧了钥匙钻进某处门面消失不见了。</p><p>　　拎着烤鸭，想进去看看，居然畅通无阻。好像是个私立小学，建筑风格特别科幻，但园林又特别古朴，我在里面没头没脑乱撞，在玻璃地板上战战兢兢。正是周五下午，家长混着孩子，乱糟糟，我找不到归路。第三次经过池塘旁的歌剧院似的建筑，一漂亮老师向我搭话，带我出校去。她带我行至一座大门，但风格显然不是我来时的那座，人忽然又不见了。</p><p>　　放假的小学生人流把我带了出去，他们吵闹着尖叫着飞奔着，这街区有点眼熟，我跟着他们冲下一个陡坡，看着手表转的飞快，之前在学校里呆那么久不过十来分钟。</p><p>　　我想，这tm不对劲。</p><p>　　掏出手机看地图，旁边确有一小学，但拉远了这不是老家，是别的城市。一阵没来由的恐慌。突然遁入混沌。</p><p>　　梦醒的时候，是家人催我吃晚饭，看桌上，烤鸭是买回来了，他随口问我多少钱，5块一只？还是不对劲，“附近有小学吗？”得到的是否定的答案。</p><p>　　这梦挺有意思的，想着去分享一下，朋友说，你家那边有小学啊，特别贵的私立小学。</p><p>　　“你喝假酒了？”</p><p>　　我扇了自己一巴掌，这下真醒了。</p><p>　　我醒了吗？</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;　　我从外地归家，住进刚搬的新居。这日傍晚，父打发我去买两只烤鸭，他说，顺着这条路往东走不到一公里，挺显眼的一家店，生意很好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　在路上看见一个华丽的大门，在破旧的老街显得格格不入，我好奇里面是什么留了个心。行至烤鸭店，提了烤鸭，店里年轻伙计要出门，骑着摩托
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="日记" scheme="paradacia.pink/categories/%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
    
      <category term="生活" scheme="paradacia.pink/tags/life/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>记一次窘境</title>
    <link href="paradacia.pink/2021/10/ji-yi-ci-jiong-jing/"/>
    <id>paradacia.pink/2021/10/ji-yi-ci-jiong-jing/</id>
    <published>2021-10-09T09:05:26.000Z</published>
    <updated>2021-10-09T09:21:45.266Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　头一天在漫展舍不得买鼠标垫的蝴蝶效应，就是第二天我急着拿京东送达的高级垫子时忘带了钥匙。</p><p>　　开锁师傅难以对付这种锁，还收我几十大洋跑路费。全身上下只有一个快没电的手机，靠着手环的支付和公交卡去往城里求助。</p><p>　　最终救援方案是让大巴司机叔叔从几百公里外的老家捎来了钥匙，是夜，在冷清的客运站，蹲来了司机，道谢后踏上归途。</p><p>　　现代人离开了手机有多窘迫，在此刻体现出来，凭着之前瞄了一眼地图的隐约记忆，坐错了公交，但大方向没错，所幸找到了地标建筑也就找对了地铁。只是走得腿脚发软。</p><p>　　深夜和刚下班的社畜门坐一块儿等公交，他们疲惫兴奋欢乐抑郁都被手机映照，我没有手机玩，只有将鼠标垫转啊转，看着大路上的车流，想想他们从哪儿来去向哪儿，有什么心情。</p><p>　　最终疲惫不堪地打开家门，才知道他们的去处原来正是这里。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;　　头一天在漫展舍不得买鼠标垫的蝴蝶效应，就是第二天我急着拿京东送达的高级垫子时忘带了钥匙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　开锁师傅难以对付这种锁，还收我几十大洋跑路费。全身上下只有一个快没电的手机，靠着手环的支付和公交卡去往城里求助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　最终救援方案是让大巴司机叔叔从
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="日记" scheme="paradacia.pink/categories/%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
    
      <category term="生活" scheme="paradacia.pink/tags/life/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>重生斯蒂芬金</title>
    <link href="paradacia.pink/2021/09/chong-sheng-si-di-fen-jin/"/>
    <id>paradacia.pink/2021/09/chong-sheng-si-di-fen-jin/</id>
    <published>2021-09-14T12:19:51.000Z</published>
    <updated>2021-09-14T13:03:27.088Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　最近觉得，好像没有必要记录下我读过的每本书，值得聊聊、打打分、分析一通的总是少数，更多的只是过眼云烟。积累是无声无息的，搜肠刮肚已经是刻意。</p><p>　　原则还是简单：“触到神经就要懂得鼓掌”。</p><p>　　前天读罢斯蒂芬金近些年的一部长篇小说《重生》，过去我是不习惯他那碎碎念式的叙事，他的标签是“恐怖小说作家”，期望读到恐怖悬疑，但更像是谜语人。我知道这其中有比较深的文化隔阂。</p><p>　　这次意外地发现他文字的魅力，这作就像是个老人在耳边娓娓道来，没有刻意制造故事的悬念和张力，只是平淡地述说，以过去式述说在他不凡的人生中的那些过客和往事，阅读过程我几乎不能勾勒一个故事的全貌，因为你不知道老人的重点。</p><p>　　普普通通的小镇，其乐融融的家庭，一个传教士走入了彼时六岁的主人公的人生。那是个很棒的年轻人，才华和道德甚佳，有着幸福的家庭，他给小镇的人布道，私底下还是个研究电的科学家。</p><p>　　由于一场事故传教士失去了他的妻儿，在精神似乎失常的情况下开展了“骇人的布道”，挑战了小镇人的宗教传统，于是他被赶走。</p><p>　　主人公的人生还在继续，他的恋情、事业、健康起起伏伏，老人以盖棺论定的口吻讲述一个美国式的、历经嬉皮士年代的吉他手的几十年过往，四处流浪的他偶尔才会得知家庭的情况——分崩离析——伤病、事故都似乎是稀疏平常的美国家庭故事。他染上了毒瘾，一度陷入深渊，又被再次相遇的传教士拯救。</p><p>　　后来又时不时他俩有所交集，我读到大半才意识到故事原来是围绕着这个牧师，他的离经叛道，他的以宗教思想看待的电学理论，他在全国各地施展神迹救治绝症病人，他的终极目标。他在主人公六岁时投下的阴影，直到六十也没有散去。</p><p>　　生活的绝望改变了牧师的思想，他走上了一条极端的道路，这本小说“我”是主人公，但故事的重点在于他。</p><p>　　从前面读着特别舒缓，也不带着期望，因为不知道这是个什么故事，等到急转直下的时候，页数已经快见底了，这好像也是纸书的特色。体验比较重要的小说，情节已经是次要的。所以我也没法讲清到底是什么故事。</p><p>　　文字中能窥得七十年代到2010年的的美国社会，虽然着墨一些普普通通小人物，但也许颇有代表性，也算是这类小说的趣味。不在乎懂没懂，因为我没法懂。</p><hr><p>　　另外，这书2017年1月出版，我花8块买到一本2019年印刷的二手，定价为39.8，而在书店看见的2021年6月印刷的，定价已经是69.9了，真离谱。出版物越来越贵，大概也是除了工资啥都涨得飞快的表现吧。我可能日后聊聊书的定价这个话题。</p><p>　　</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;　　最近觉得，好像没有必要记录下我读过的每本书，值得聊聊、打打分、分析一通的总是少数，更多的只是过眼云烟。积累是无声无息的，搜肠刮肚已经是刻意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　原则还是简单：“触到神经就要懂得鼓掌”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　前天读罢斯蒂芬金近些年的一部长篇小说《重生》，过去
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="阅读" scheme="paradacia.pink/categories/read/"/>
    
    
      <category term="恐怖" scheme="paradacia.pink/tags/horror/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>八月阅读记录</title>
    <link href="paradacia.pink/2021/08/ba-yue-yue-du-ji-lu/"/>
    <id>paradacia.pink/2021/08/ba-yue-yue-du-ji-lu/</id>
    <published>2021-08-21T15:51:47.000Z</published>
    <updated>2021-10-19T11:45:23.047Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h4 id="八月"><a href="#八月" class="headerlink" title="八月"></a>八月</h4><ul><li><p>红与黑 ： <em>第一部完</em>  <em>法国历史是知识盲区，看小说也有点费解 先补一下法国历史</em></p></li><li><p>法国通史（吕一民）： <em>看至拿破仑时代，搁置</em></p></li><li><p>岩田先生如是说：  <em>一本小书   粗略翻了翻</em></p></li><li><p>终结所有和平的和平：   <em>中东的大国博弈 ，现代中东格局的形成。看了开头</em></p></li><li><p>fevre dream： <em>热夜之梦原文，开了头</em></p></li><li><p>steve jobs ： <em>乔布斯传 缓缓地读</em></p></li><li><p>foundation ： <em>阿西莫夫基地系列第一部，顺利读了三篇</em></p></li><li><p>机械人：炼金术战争：  <em>非常有味道的蒸汽朋克小说，<del>可能是今年最佳</del></em></p></li><li><p>美国众神：<em>情节上并读不出什么感受，但文本和设定值得咀嚼，对美国这片土地的人和事有了点新的感悟，但是很难组织成</em></p><hr><p>东野圭吾：</p></li></ul><p>沉默的巡游   一般</p><p>希望之线     很捞</p><p>无名之町   很一般</p><p>祈念守护者   还可以</p><p>长长的回廊   还没看</p><p>沉睡的人鱼之家 重温了一遍 没那么厉害了 </p><p>东野：推理这块已经没有活整了，没啥波澜的案子，牵扯另一起没啥波澜的案子，牵扯角色的“人生往事”，套路既成，稿费骗子属于是。</p><p>写点小清新鸡汤小说还是可以。</p><hr><h4 id="九月-十月"><a href="#九月-十月" class="headerlink" title="九月 十月"></a>九月 十月</h4><p><strong>高老头</strong>、了不起的盖茨比、<em>House of Cards</em>、看不见的城市、<strong>房思琪的初恋乐园</strong></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;h4 id=&quot;八月&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#八月&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;八月&quot;&gt;&lt;/a&gt;八月&lt;/h4&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;红与黑 ： &lt;em&gt;第一部完&lt;/em&gt;  &lt;em&gt;法国历史是知识盲区，看小说也有点费解 先补一下法国历史&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="阅读" scheme="paradacia.pink/categories/read/"/>
    
    
      <category term="文学" scheme="paradacia.pink/tags/literature/"/>
    
      <category term="科幻" scheme="paradacia.pink/tags/SF/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
