<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>荒野一隅</title>
  
  <subtitle>Nowhere~</subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="paradacia.pink/"/>
  <updated>2021-05-16T12:55:45.588Z</updated>
  <id>paradacia.pink/</id>
  
  <author>
    <name>Paradacia Chang</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>阴雨天和天使游戏</title>
    <link href="paradacia.pink/2021/05/yin-yu-tian-he-tian-shi-you-xi/"/>
    <id>paradacia.pink/2021/05/yin-yu-tian-he-tian-shi-you-xi/</id>
    <published>2021-05-15T10:09:07.000Z</published>
    <updated>2021-05-16T12:55:45.588Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　前几天忙完了毕设，答辩比想象中要容易，稍微清闲几天。</p><p>　　这天是阴雨天，穿着夏装迈出门，然后冷傻了。毕业生的借阅资格就快没了，只能一头攒进阅览室。</p><p>　　我一直很喜欢下雨天，但细想下雨天我的活动和平时并无二致，只是没来由的心情舒畅。要是有任意门宿舍直通图书馆就更好了。</p><p>　　又是昏昏欲睡的下午在图书馆的桌上看完了《天使游戏》，它算是《风之影》的续集，或是前传，由于这本读得断断续续，而且前后是两个不同的译本，体验一般，心里没啥波澜，感觉情节比上一作更激烈。单拎出故事的悬疑属性和惊悚程度来看，还是比前几日看的岛田庄司的御手洗洁系列里《眩晕》，还有东野圭吾加贺系列新作《希望之线》好太多了。</p><p>　　晚上又看了本《下町火箭》，比起半泽直树来爽得更直接，感觉剧情比半泽更来劲，虽然几乎换汤不换药，写给社畜的爽文。</p><p>　　</p><p>　　</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;　　前几天忙完了毕设，答辩比想象中要容易，稍微清闲几天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　这天是阴雨天，穿着夏装迈出门，然后冷傻了。毕业生的借阅资格就快没了，只能一头攒进阅览室。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　我一直很喜欢下雨天，但细想下雨天我的活动和平时并无二致，只是没来由的心情舒畅。要是有任意门
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="日记" scheme="paradacia.pink/categories/%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
    
      <category term="生活" scheme="paradacia.pink/tags/life/"/>
    
      <category term="阅读" scheme="paradacia.pink/tags/read/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>现在这样的四月</title>
    <link href="paradacia.pink/2021/04/xian-zai-zhe-yang-de-si-yue/"/>
    <id>paradacia.pink/2021/04/xian-zai-zhe-yang-de-si-yue/</id>
    <published>2021-04-30T14:08:07.000Z</published>
    <updated>2021-05-02T13:10:09.712Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　返校十几日，为毕设胃痛，为论文惶恐。可能是去年这时没能在校，觉得周遭有种熟悉的陌生感。</p><p>　　总是在快要别离的时候，相处恨短，一些不满和嫌隙都抛在脑后，只图欢乐，把握这欢乐。一方面我归心似箭，一方面我感觉对石家庄这城市我还没有待够，也不知是对人有留恋还是对物有留恋。</p><p>　　我在这儿记录了一些鲜明的回忆，是重新检索并播放才会觉得宝贵的回忆。</p><p>　　总是在患得患失的时候，思考起为什么不会珍惜当下，永远待到时移世易，想抓住那不甚真切的过往。而当我有患得患失心情的时候，不爱读故事，所以今年来所读书大部分是散文杂谈。</p><p>　　最近我读了一篇十分喜欢，里面引用了几次某作家的一句话。</p><blockquote><p>过去的一个个瞬间，如果我在当时就已参透，便不会鲜明而又焕然一新地穿过我的当下。</p></blockquote><p>　　当下的迷惘会让人思绪不愿留在当下，有人描绘梦想，向前看，是一般而言积极的状态，另有人反复咀嚼过往，我猜其实大部分人兼具这两种态度，我们平凡人，往往提起过去觉得空虚，会把未来拿来透支，会从当下汲取价值，而不是超然淡然。</p><p>　　于我而言，我没有参透当下的一切，时间却一直在流逝不凭我的脸色心情所停顿，我将来总会不时忆起这个四月末。现在的惴惴不安，终会刻在一些比我更能永续存在的事物中，无非就是几首歌曲，几本小书。他们之间并没有什么客观联系，却因为一个灵魂（我）的聆听，阅读，捆绑在一块儿了。</p><p><em>《昨夜书》歌词里愤懑不平又孤独的岳飞</em></p><p><em>风之影中遥远陌生的巴塞罗那</em></p><p><em>迦梨之歌所写不真切的印度</em></p><p><em>那些作家笔下回忆的父母朋友故乡和自然景物，或者是自己的人生故事</em></p><p><em>等等等等</em></p><p><em>都成了一个毕业生记录迷思的羊皮卷</em></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;　　返校十几日，为毕设胃痛，为论文惶恐。可能是去年这时没能在校，觉得周遭有种熟悉的陌生感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　总是在快要别离的时候，相处恨短，一些不满和嫌隙都抛在脑后，只图欢乐，把握这欢乐。一方面我归心似箭，一方面我感觉对石家庄这城市我还没有待够，也不知是对人有留恋还是对物
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="随笔" scheme="paradacia.pink/categories/essay/"/>
    
    
      <category term="生活" scheme="paradacia.pink/tags/life/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>风之影</title>
    <link href="paradacia.pink/2021/04/feng-zhi-ying/"/>
    <id>paradacia.pink/2021/04/feng-zhi-ying/</id>
    <published>2021-04-25T11:20:41.000Z</published>
    <updated>2021-04-25T12:01:38.430Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　花了大概三天读完了《风之影》，其实故事概述来比较简单。但我尽量不戳破，这是阅读体验极为重要的一本小说。　</p><p>　　当小男孩开始遗忘已故母亲的样貌，父亲带他去了一个奇怪的图书馆，在这里他邂逅了一本书，也叫《风之影》。故事从这本书开始，往前也往后。往前是作者的经历，往后是男孩的人生。</p><p>　　整本小说一直有悬疑的氛围，叙事也十分破碎。西班牙内战和二战后的社会样貌，街巷邻居的琐事，情窦初开的那些事，他所钟爱的这本书，使得他开始对作者其人感兴趣，并试图了解其生活生平，于是他开始结识新朋友，调查作者往事，从各色人的叙述中还原这个神秘人物。</p><p>　　从男孩的视角写起，其间穿插了一手二手甚至三手的转述，不同人眼中的往事，有真相也有欺瞒，但更多的是各自固执的认知。调查旧事又会为他带来什么生活上的变数。当读者啃完这大部头，拨开层层迷雾，感受了多处意外，还原故事的全貌后，感受到的是不亚于悬疑推理的快感。它又比推理游戏能留下更多的回味。</p><p>　　总的来说这是个西方人老是喜欢写的有关“救赎”的故事，我都觉得老掉牙了，而且和我们终究有隔阂。沉重为基调，残忍和悲伤贯穿全文，但仍有力量和希望，还有我喜闻乐见的真善美。它写了巴塞罗那这座城市的几十年风貌，崩溃和癫狂是最好的形容词，但这城市却拥有一些角色，在苦痛挣扎中扮演笑脸也好，在疯狂年代里报团取暖也罢，总是热烈生活着，生动可亲，令人神往。</p><p>　　无奈本人没文化，一句牛逼行天下。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;　　花了大概三天读完了《风之影》，其实故事概述来比较简单。但我尽量不戳破，这是阅读体验极为重要的一本小说。　&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　当小男孩开始遗忘已故母亲的样貌，父亲带他去了一个奇怪的图书馆，在这里他邂逅了一本书，也叫《风之影》。故事从这本书开始，往前也往后。往前是作者的经历
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="阅读" scheme="paradacia.pink/categories/read/"/>
    
    
      <category term="文学" scheme="paradacia.pink/tags/literature/"/>
    
      <category term="历史" scheme="paradacia.pink/tags/history/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>迦梨之歌</title>
    <link href="paradacia.pink/2021/04/jia-li-zhi-ge/"/>
    <id>paradacia.pink/2021/04/jia-li-zhi-ge/</id>
    <published>2021-04-05T12:53:54.000Z</published>
    <updated>2021-04-07T12:29:19.011Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　之前读完过两本丹·西蒙斯的作品，《海伯利安》是科幻，《骗子工厂》是历史小说，这本不那么厚的是其长篇处女作而且获了奖，像是奇幻也有些恐怖元素。</p><p>　　加上之前没有读完的《极地恶灵》（大半夜给我吓清醒了）、《珠穆朗玛之魔》（没看明白）、《谋杀狄更斯》（不太吸引我），算是对这作者的风格有所体会。似乎他处处都在卖弄他的文学底蕴，情节和行文都晦涩难懂，但这块硬骨头确实有其独特的一面，不像某些我着实啃不动的作家。</p><p>　　迦梨之歌讲的是“我”是一个作家，应出版商邀约去往印度找寻一个传说中的诗人，要争取到诗人的作品拿来出版，带上妻女一同前往加尔各答，却在神秘的东方国度经历一段恐怖的噩梦。</p><p>　　要说印度对于我们中国人也算是“神秘的东方”，其宗教和文化我都不甚了解，于是也无从分辨作者在书中的描写真实性如何，是否带有西方人的刻板和一厢情愿。所幸这书不厚，随便翻翻就能过完。对于七八十年代印度大城市景致和人物的刻画，一些疯癫的虚虚实实的想象，还是比较让人印象深刻。一如我之前摘的一大段海伯利安里的文字。<a href="/2020/11/the-fall-of-hyperion/" title="THE FALL OF HYPERION">THE FALL OF HYPERION</a></p><blockquote><p>　　工厂的建筑看起来也乏善可陈，破烂的砖块、生锈的钢构、打破的窗户，还有四处蔓延的野草——仿佛工业文明已经像恐龙一样消亡，只留下冰冷的残骸横陈在大地之上。但是，哪怕是最破烂的废墟里也有浓烟升起，衣衫褴褛的人影在阴暗的建筑物里进出，仿佛被一只黑胃吞噬。我试着去想象自己住在这些连地板都没有的棚屋里，在某间阴郁的工厂上班，却发现脑子里一片空白。</p><p>…</p><p>　　不难想到，这里曾是英国人的住宅区，殖民统治者竭尽全力隔出这么一块地方，远离混乱的城市和城市里的原住民。但是就算是在这里，你仍能看到衰败的痕迹——到处都是脏兮兮的墙壁、缺了木瓦的屋顶和赤裸敞开的窗洞——但这是一种受控的衰败，一种绝望的努力——试图抵御在加尔各答其他区域疯狂蔓延的混乱。不时有明媚的花朵和其他美丽的园艺在高耸的铁门后一闪而过，一定程度上消解了颓败的气息。</p></blockquote><blockquote><p>　　一页又一页。有时候整段都是晦涩的呓语，仿佛打字的人在用拳头胡乱捶打键盘；有时候好几页都是手写的潦草英语，根本无法辨认。梵语和孟加拉语的片段夹杂在正文的段落中，点缀在页面的边角处，有时候纸上还有图案。</p><p>——萨德街的一名妓女杀死了她的爱人，然后以爱的名义贪婪地吃掉他的尸身。迦梨的年代就此开启。</p><p>——现代无数惨遭杀戮的尸体齐声尖叫；本世纪的暴行留下的坟墓汇成浩大的合唱。迦梨之歌正在唱响。</p><p>——<font color="red">炸弹的闪光顷刻间将混凝土墙壁烧得漆黑，孩子玩耍的身影被永久地蚀刻在破碎的墙上。</font>迦梨的年代就此开启。</p></blockquote><p>　　我过去看奇幻小说觉得让人心驰神的架空世界往可能是最佳，不过现在觉得这种疯癫、诗意只会让我敬而远之地欣赏也挺不错。<del>就像印度这个国度我并不向往。</del></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;　　之前读完过两本丹·西蒙斯的作品，《海伯利安》是科幻，《骗子工厂》是历史小说，这本不那么厚的是其长篇处女作而且获了奖，像是奇幻也有些恐怖元素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　加上之前没有读完的《极地恶灵》（大半夜给我吓清醒了）、《珠穆朗玛之魔》（没看明白）、《谋杀狄更斯》（不太吸引我
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="阅读" scheme="paradacia.pink/categories/read/"/>
    
    
      <category term="奇幻" scheme="paradacia.pink/tags/fantasy/"/>
    
      <category term="Dan Simmons" scheme="paradacia.pink/tags/Dan-Simmons/"/>
    
      <category term="恐怖" scheme="paradacia.pink/tags/horror/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>记孤城夜雨</title>
    <link href="paradacia.pink/2021/03/ji-gu-cheng-ye-yu/"/>
    <id>paradacia.pink/2021/03/ji-gu-cheng-ye-yu/</id>
    <published>2021-03-22T13:50:58.000Z</published>
    <updated>2021-05-05T06:53:32.388Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h3 id="一"><a href="#一" class="headerlink" title="一　"></a>一　</h3><p>　　最近冷暖无常，不像是三月天。</p><p>　　春天出现这种带着降温的绵绵细雨，弄得人比较阴郁，“我言秋日胜春朝”，当如是。</p><p>　　孤城夜雨，窗外几乎没有光照，只能看见远处高楼的莹星灯火，伴随着淅沥沥的雨声看书是很奇妙的。</p><p>　　这几天在看一些都市小说，其描写商战恩仇，利益纠葛，一些角色的观点有不可调和的矛盾，冲突过于激烈。很久没有琢磨这种“幼稚”的善恶之争了，反而希望能单纯的区分正派反派好人坏人，看看无脑爽的装逼文，获得一些速朽的感官刺激。</p><p>　　有时我嘲笑理想主义的缥缈，有时我鄙视现实主义的市侩。现在又是跳边的时候，大概挣扎和迷惘反而是常态，我并不应该心安理得自欺欺人就位居某一侧。</p><h3 id="二"><a href="#二" class="headerlink" title="二"></a>二</h3><p>　　这个域名就快过期，这个博客也存在了快到一年，这倒是我的一些陈迹，不过确实很容易就烟消云散。我思考写博客除了自娱自乐以外到底还有什么意义。我并不能预知未来某时某刻的我是什么状态，心情如何，在为何奔忙为何皱眉为何惆怅，但我希望我还能了解过去某时某刻的我，究竟时间这一维往前推进，有什么改变和不同。</p><p>　　照片可以记录画面，音乐可以记录心情，文章可以记录思考。</p><p>　　有时会突然发现某些记忆要是没有时不时拿出来摩挲，就模糊淡忘，知道其存在但没法重新描述出，诸如某些歌词，某些曾经活跃在聊天中的小说人物情节，某些教材级名人名言等。大脑容量有限，理解理解。</p><h3 id="三"><a href="#三" class="headerlink" title="三"></a>三</h3><p>　　所以我回过头看大部分过去写的东西，尴尬难免，但也不会过于羞耻，时不时摩挲某些思考，我好歹还是个连续的人，从过去的那些不成熟的观点、那些激烈的言辞、偏激的抒发中看见一个连续的自我，有迹可循，总比突然不知道自己如今为啥这么傻逼来的好。</p><p>　　不过这种博客毕竟是开放空间，不是锁起来的日记本，想象之中还是希望能给某人一些启发一些力量，或是点亮其一个下午的好心情。</p><p>————2021.3.22 一个阴沉沉的初春 于山脚</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;h3 id=&quot;一&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#一&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;一　&quot;&gt;&lt;/a&gt;一　&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;　　最近冷暖无常，不像是三月天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　春天出现这种带着降温的绵绵细雨，弄得人比较阴郁，“我言秋日胜春朝”，当如是。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="日记" scheme="paradacia.pink/categories/%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
    
      <category term="生活" scheme="paradacia.pink/tags/life/"/>
    
      <category term="阅读" scheme="paradacia.pink/tags/read/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>独居十日</title>
    <link href="paradacia.pink/2021/03/du-ju-shi-ri/"/>
    <id>paradacia.pink/2021/03/du-ju-shi-ri/</id>
    <published>2021-03-10T12:32:57.000Z</published>
    <updated>2021-04-12T14:22:52.444Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　真正意义上的独居了十多天，远离了亲友同学，也暂时没有同事，过去的社会关系在一个新的地方被切断，孤寂和焦虑确实是过去从未体验也未曾想象的。</p><p>　　我以为我是个难得住寂寞的人，不管环境多恶劣，只要手里还有书，还有可以沉迷进去的东西，就不至于完全失了分寸，结果在这种时候几乎没有心情看书。</p><p>　　脑子里老是想起一句歌词。</p><blockquote><p>科教书店觊觎影院和女人街口深情对视</p><p>车水马龙和急速流转的乌云一样生不逢时</p></blockquote><p>　　昨日郁闷难当，于是下午站在阳台上对着歌单把许嵩的歌唱了个遍，高楼不惧尴尬。一百多首，惊讶于我几乎还是滚瓜烂熟，也忆起一些捆绑在音乐里的旧日画面。我好像又回到过去的躯壳里，但不单纯的灵魂只会唏嘘当时的每一个我从未体会到时间的飞逝，也从来想象不到后来的人生各种图景，那些没有预知到却成了既定事实的、和回过头冷眼旁观发现可能的，这俩又铺陈在现在我的面前。从《飞蛾》唱到《摄影艺术》，更近的就没有继续唱下去了，大概尚未泛黄的记忆没有拿出来摩挲的必要。</p><p>　　然后现在这一页也总会被翻过去，又过去很多年，也许我还能记起这一个下午。本来我想也许这种情感纤细敏感的时候可以敲敲文字，释放一下，但其实没啥水平真做不到皆成文章。南辕北辙，破坏热闹气氛的歌，被人慌慌张张按掉了。 ——2021.3.10 成都 龙泉驿</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;　　真正意义上的独居了十多天，远离了亲友同学，也暂时没有同事，过去的社会关系在一个新的地方被切断，孤寂和焦虑确实是过去从未体验也未曾想象的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　我以为我是个难得住寂寞的人，不管环境多恶劣，只要手里还有书，还有可以沉迷进去的东西，就不至于完全失了分寸，结果在这
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="日记" scheme="paradacia.pink/categories/%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
    
      <category term="生活" scheme="paradacia.pink/tags/life/"/>
    
      <category term="Vae" scheme="paradacia.pink/tags/Vae/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>窗</title>
    <link href="paradacia.pink/2021/03/chuang/"/>
    <id>paradacia.pink/2021/03/chuang/</id>
    <published>2021-03-01T06:41:31.000Z</published>
    <updated>2021-05-23T05:35:27.187Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　从南到北，从东至西，除去河山大好，铁路经过一些不知名的小镇，或是村庄，我总爱眺望两侧那些看似破败腐朽又似乎满是生活气息的楼房。楼房色调是大片大片灰暗死气沉沉的，点缀一些晾晒衣物，一些绿色植物，由于太远，加之列车飞速向前，往往看得不是很真切。有时列车居高地，建筑群能一览无余，甚至能看到这一块儿的地貌，没有山川，只有小水沟，没有公路，只有羊肠小道和外侧的断壁残垣。好似书中对贫民窟的描述。</p><p>　　我猜测这些楼房里到底是不是有人居住。</p><p>　　从车窗望出去，我猜想对侧那些千万小窗后面是否有人望向这边。列车是运动的，我窗外的世界一直在变，我心驰神往但没法迈出一步，如果那边窗后有人，他面对的是横在远处的铁路，近处乏味的楼屋，时不时呼啸而过的列车算不算一个变数呢，可能还是个打扰。</p><p>　　从一个限定区域观察世界有种奇妙的感觉。列车是运动的，窗外景致变化飞快但来不及体悟，反而是静止的窗，从窗外乏味缺少新意的景致中找到滋味，这才像生活的本质。</p><p>　　哆啦a梦有一集，一个能把自己的窗户和别处的窗交换的道具，除了更换景色，连窗户里外的空间也被置换了。其实这个道具还是体现一种跳脱出日常的浪漫主义，具有当下云旅游动机的构想，而且本质上是一个任意门，为什么变成窗户就气质不同了？窗户和门区别在于，门有进出的作用而窗户没有，那么通过窗户更换景色，只是一种短暂的视觉刺激，并不能触碰那些异国他乡。我记得某个网站就是通过他人分享的网络摄像头观看他们的窗户景色，和哆啦a梦这个道具简直遥相呼应。</p><img src="/2021/03/chuang/windowchange.png" class><p>　　浪漫色彩只是一剂调味，一般人并不能一直浪漫下去，一直浪漫只会让麻木的浪漫成了死水一潭的日常，而平时不屑的日常，变成宝贵的彼岸向往。所以我更喜欢我拥有的那些静止的窗。</p><p>　　静止的窗户我的记忆里还保存不少。</p><p>　　从小学前几年旧居的高楼阳台望出去，是当初还没有起高楼大厦的小城，下面砖瓦窝棚的影像我脑海里没了存档，只记得在那阳台上掉落了很多次玩具，落在别人的屋顶上。厨房一排小窗户不能探身出去，但面朝西方，每天下午金色洒满狭长的厨房。</p><p>　　后来住得最久的房子，二楼，阳台对面离的很近老工厂的家属楼，小院子堆上土地种上瓜果，观察世俗人物，争执吵闹，还有小伙伴在对侧的互动。卧室的窗对面也是住宅楼，拿着玩具枪的红点瞄准别人家，观察对面弹琴的女生……这样一扇正对我床的大窗在我胆小怕鬼的年龄是一个折磨，有一日失眠，楼上放空灵童谣，我盯着窗户一夜未合眼，“当时的我喜或悲已经记不得。”</p><p>　　再后来为了学业搬至高中附近，老旧小区学区房一楼，已经位处郊外。客厅能看见外面老师的路过。卧室窗外是田地，啥也没有，只有楼下的喊叫。但确实有终生难忘之景，某年冬天，我在客厅玩一个戏剧冲突特别猛的游戏，在游戏中情人节也是女一生日当天，游戏里大雪纷飞，故事高潮又终结，我身处的南方小镇也飘起了大雪，那天也是2月14日，我躺在卧室看被雪花模糊了的窗，意难平。</p><p>　　中间短暂居住的房子并无感触和记忆，到了现在居住的山脚小区，窗外确有意义重大的景象和事物。阳台对面一个小山脊，被野草覆盖住的路不知在何处，曾经我们喜欢从这里爬上山，穿过杂草丛林。我们郊区的孩子记忆中的山路，都是我们脚印踏出来的，随着城市化进程，那些山已经不知所踪，现在几乎找不到它存在过的证据，那是我人生中另一段故事。这些年我辗转几处，连小学母校也没回去过，却在这窗外看见，那段路的入口还依稀可见，实属奇迹。我知道，总有一天这山脊也会被推平，不知踪影。</p><p>　　窗内的世界至少是暂时的安稳可知，我有那种从容去欣赏窗外的未知。这几天是我真正意义上第一次独居，窗里窗外都是未知。小区人少显得寂寥，但从高处望去，车流量很大，噪音不小红绿灯和测速拍照的闪光灯时不时惊扰我，点缀一些外卖骑手行驶的身影。我和我通过窗户描绘的万千世界一样，现在都成了第三人称。</p><img src="/2021/03/chuang/windowchange2.png" class><p>————公元2021.3.1 午后  银河系-猎户悬臂-太阳系第三行星，亚洲大陆，中华人民共和国，四川省，成都市，龙泉驿区</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;　　从南到北，从东至西，除去河山大好，铁路经过一些不知名的小镇，或是村庄，我总爱眺望两侧那些看似破败腐朽又似乎满是生活气息的楼房。楼房色调是大片大片灰暗死气沉沉的，点缀一些晾晒衣物，一些绿色植物，由于太远，加之列车飞速向前，往往看得不是很真切。有时列车居高地，建筑群能一览无
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="随笔" scheme="paradacia.pink/categories/essay/"/>
    
    
      <category term="生活" scheme="paradacia.pink/tags/life/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>艺术家们</title>
    <link href="paradacia.pink/2021/02/yi-zhu-jia-men/"/>
    <id>paradacia.pink/2021/02/yi-zhu-jia-men/</id>
    <published>2021-02-11T15:11:12.000Z</published>
    <updated>2021-04-05T13:52:44.063Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　除夕这天半夜读完了冯骥才这本《艺术家们》。</p><p>　　这部长篇小说讲述了几位艺术家的人生轨迹，有天灾人祸的困苦，友情的难能可贵，艺术观的碰撞，相识相遇、分别遗忘，热闹和孤独，精神生活的争执和现实世界的打击，这是一位有所经历的作家才能写出的故事。</p><p>　　书中的艺术家们讨论绘画，讨论文学，在精神极端匮乏的时代渴求并抓住一切能抓住的食粮，珍惜自己身边的一切，视作仅有的宝物；时代潮流不受个人意志阻挡，看似精神丰富的时代，有的人被生活压垮，有的人选择低头，有的人只因运气上佳能够坚持理想主义，读的时候我会猜测到底哪个角色或者哪些角色是作者自己的投影，间接也参与了角色的艺术观乃至人生观的交流。</p><p>　　真挚、感人、舒缓，是这本书给我的感受，是很适合摘抄和复读的小说。</p><blockquote><p>在人生漫漫长途上，童年、少年乃至青年时的挚友能陪伴你多久？当年你们志趣相投，志同道合，歃血为盟，桃园结义，你以为可以终生不弃，永远相好如初。可是随着时代的风云变幻，生活目标的改变，切身的环境更新，再加上这中间个人命运的挫折，这些都会使你曾经的伙伴一个个离你而去。也使一些不曾相识的人物顺理成章地走进你的生活，成为你新的同伴，与你相知相交，甚至与你休戚与共，并在一个新天地里共同奋争与追求。</p><p>人生就是这样，在这些新的伙伴与你并肩前行的同时，昔日的好友也就自然而然地与你彼此淡漠，相互疏离，如日西去，最终不知不觉之中退出你的人生路。</p><p>不管你是否还去念旧和怀旧，在人生漫漫长途中，不同时代一定有不同的伙伴，你的身边一定不断更换一些新的面孔，参与你不断更新的生活——特别是你对生活充满了全新的希冀和理想的时候，你的人生舞台会一下子跳上来许多笑脸相迎的新人。</p><p>楚云天偶尔会关切到一些昔时的朋友们，就像当年从大地震的废墟里爬出来后，做的第一件事就是骑着一辆破车在城中到处奔跑，从一个朋友家到另一个朋友家，害怕失掉每一个朋友。</p><p>如今这些朋友大多进入了他个人的历史，被他的心所收藏。</p></blockquote><blockquote><p>他们本来是山里三条天然的野溪，各自穿木越石，翻坡跳崖，奋力奔流。在一个深谷里他们相遇，在相遇那一刻他们激情洋溢，光亮的浪花彼此相拥，飞溅的水珠相互浇洒，他们用各自的灵感激发起彼此生命的活力。他们相互凭借，相互依靠，相互感召，相互推动。把原本的孤独化为神奇的丰盈，并从深谷一直冲出大山。</p><p>可是当他们来到这无限宽阔的蛮荒大地上，渐渐发生变化。疏离与分手也许是一种必然。于是，你融化到另一条波涛滚滚的黑色的大江里，他注入一池静谧的碧湖中，我则漫漶在光秃秃的大地上，在焦渴的大地的吸吮中，在毒日头的曝晒下，渐渐化为虚无。</p><p>昨天是美丽的，难忘的，有情的，伤感的，但谁有力量把昨天召回到今天来？</p></blockquote><p>　　联想到许嵩一首歌《艺术家们》，充斥着尖锐的讽刺，想来他就像这书里其中一种艺术家，他们特别鄙视某些时代的弄潮儿，投机的艺术家，没有多少作品而靠手段哗众取宠，书中也有类似的人物，冯骥才写来已是留有余地，而现实只会比文学创作更离谱。</p><blockquote><p>我的老朋友们</p><p>不在乎我的随口调侃</p><p>我知道你们都有精明脑子</p><p>有广阔路子，还有艺术家们的优越感</p></blockquote>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;　　除夕这天半夜读完了冯骥才这本《艺术家们》。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　这部长篇小说讲述了几位艺术家的人生轨迹，有天灾人祸的困苦，友情的难能可贵，艺术观的碰撞，相识相遇、分别遗忘，热闹和孤独，精神生活的争执和现实世界的打击，这是一位有所经历的作家才能写出的故事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="阅读" scheme="paradacia.pink/categories/read/"/>
    
    
      <category term="音乐" scheme="paradacia.pink/tags/music/"/>
    
      <category term="文学" scheme="paradacia.pink/tags/literature/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>独白-写在22岁之前</title>
    <link href="paradacia.pink/2021/02/du-bai-xie-zai-22-sui-zhi-qian/"/>
    <id>paradacia.pink/2021/02/du-bai-xie-zai-22-sui-zhi-qian/</id>
    <published>2021-02-05T03:13:55.000Z</published>
    <updated>2021-05-08T02:46:44.589Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　<em>独白，指人物的自语和自思，展示其思想其性格，让读者观众更好的理解人物。</em></p><p>　　<em>若是我的人生是一部作品，可供人翻阅，这就是其中某些独白。</em></p><p>　　<em>但生活并不是舞台，也许没有台下人在观察审视我，只有偶尔自己把自己拎出来剖析一番。</em></p><hr><p>　　一直很自觉我是个爱吹牛逼的人，不善言辞但落在某些具体话题上就容易开了话匣，特喜欢夸大其词，习惯拿着半罐水的知识卖弄分享，当然，这容易踢到铁板，被人纠正不时经历尴尬。事实上，所有领域的知识，浮在表面的，都是大众容易接触和理解的，但不那么有趣和容易理解的是剩下坚实的土壤，往往爱谈天说地的人并不懂这部分。得知晓维持虚伪的自尊很难，逞能又更难。</p><p>　　思考过追求知识究竟是为什么，理想一点的说，知识为了自我提升，稍微现实一点，知识能直接转化为经济效益，特别市侩地说，知识就是谈资。其实这几种都不矛盾，也许主观上为了获取谈资，客观上确实增长见识，vice versa.</p><p>　　我从来不同意无知是福这个观念。这种观点就类似于反智主义，在反智主义者和我们探讨和争论的时候，参与者都不是无知的，他们讲论据，讲逻辑，摆典例，这不很“智”吗，从这个逻辑看，反智就是个悖论。无知是福稍微不一样，“福”是一个很有内涵的词，几年前某堂学术英语课上讨论过，“福”在英语中是否有对应的词，同学们都说，福可能对应了很多词。来一个发散思维：</p><blockquote><p>如果福＝happy，那就是无知者是快乐的，这样说可能更多人会赞同。逻辑：因为快乐是一个简单的情绪，而简单的反面是复杂困难，复杂困难是世间纷扰的主要特征，所以知道得越多，越被复杂困难所缠绕，越不快乐，反过来就是越不了解世间繁复，越快乐。</p></blockquote><p>　　但快乐、开心确实不等于福，至少对我来说不是。曾经写过一句话，大体是说世间的快乐是短暂速朽的，苦痛是绵远悠长的，若是你只顾寻欢作乐，那只能一刻不停地追寻，永不停歇才能勉强满足，但是稍微驻足休息，苦痛很容易又追了上来。拂去短期的迷惘，又面对新的困惑，匆忙现实的鞭笞，脱手的梦想的质问，这些都是苦痛。无知不是福，相反，就算求知路是漫长永续，就算会碰壁，会遇见难题，会转圜无解，会偶尔膨胀得意又被揭露出原型，可足矣让我认清楚生活苦痛的本质，认清楚它和快乐的辩证关系，追求快乐才更自在和有底气，才更从容和得当，这也许才是福。</p><p>　　一面是不停往容器里添东西，一面是永续的熬煎，添东西不能停，可重要的是煎熬过后还剩下些什么。在某些地方我的网名叫“蒸发皿”，大概就是取这番含义。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;　　&lt;em&gt;独白，指人物的自语和自思，展示其思想其性格，让读者观众更好的理解人物。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;em&gt;若是我的人生是一部作品，可供人翻阅，这就是其中某些独白。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;em&gt;但生活并不是舞台，也许没有台下人在观察审视我，只有偶尔自己把
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="随笔" scheme="paradacia.pink/categories/essay/"/>
    
    
      <category term="生活" scheme="paradacia.pink/tags/life/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>死亡细胞</title>
    <link href="paradacia.pink/2021/02/si-wang-xi-bao/"/>
    <id>paradacia.pink/2021/02/si-wang-xi-bao/</id>
    <published>2021-02-02T12:03:16.000Z</published>
    <updated>2021-04-25T09:38:13.987Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　沉迷了几天死亡细胞，越是容量不大的游戏越容易体现出【满屏都是游戏性】。</p><p>　　以死亡替代类银河恶魔城游戏的探索机制，地图内部采用随机生成关卡，但逻辑和场景是固定的，而地图之间有不同路线，最后又相汇，在你探索的过程中解锁新武器、新道具、技能、能力，而游戏的难度让你与死亡随行，又回到旧地图，以新能力发现新的道路、新的秘密，以新的组合完成新的角色BD，再次挑战！</p><p>　　我连续玩了将近50小时，在不断探索地图，搜集道具的热情消退后，2D平台动作游戏，只能靠武器技能道具和敌人设计的花样，达到让玩家钻研尝试武器道具组合来延长游戏时间，不仅是内容体量的问题，也是设计功力的体现。</p><p>　　从内容体量来看，40+近战武器、30+远程武器、10+盾牌、50+道具技能，50+变异天赋，辅以RPG游戏很常见的装备词条系统，各种特殊伤害并不只是数值差异，还有几个在流程中解锁的特殊能力，特点各异，鲜有重复，这是非常恐怖的量，是几年持续更新才达到的。</p><p>　　而这数量庞大的道具是否设计合理，游玩过程中也有不同体会。当地图探索似乎不剩多少新鲜感，只是为了解锁新道具，想要快速跑图，但随机地图我不能背板，意外频发，失误率较大，上头的玩家渐渐冷静，开始烦躁，而且某些道具一看似乎很useless，开始质疑开发者的思路。</p><p>　　就在耐心消磨到最后一丝的时候，我总会发现一些新玩意儿，也许还是地图要素，也许是不经意小怪掉落的蓝图，也许是新发现的武器道具强力组合。还有在整个超长的“教学模式”，也就是第一次通关，后续4个难度，让某些之前useless的道具体现出价值，高难度还让地图有更多可探索性，还有高难度才新引入的游戏机制。</p><p>　　50小时，几乎还处于教学模式，解锁项才搜集了大半，只通关了一次最低难度，我佛辣。</p><p>　　如何形容这个游戏，爽快、受苦、好奇、新鲜、难、难、难、满屏都是游戏性。各种设计思路的自恰令人叹服，内容丰富到令人发指，玩家心理研究得透彻至极。</p><hr><p>　　几年前这游戏EA阶段的时候，在商店首页见过很多次，和躺在我愿望单里的众多roguelike游戏似乎并无两样，乍一看都挺有兴趣，如灾厄逆刃、霓虹深渊、传说法师、挺进地牢、失落城堡，统统收进愿望单。大部分都尝试过，但都不是特别对味，也包括最近的hades。死亡细胞也不例外，搞了个盗版草率体验一会儿，心说：就这就这？</p><p>　　后来正式版发行，游戏永久涨价，我不屑之，移出愿望单。</p><p>　　再然后就是2021年了，再度拿起来，发现小丑竟是我自己，没有慧眼=多花钱。</p><p>——2020.02.02 夜</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;　　沉迷了几天死亡细胞，越是容量不大的游戏越容易体现出【满屏都是游戏性】。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　以死亡替代类银河恶魔城游戏的探索机制，地图内部采用随机生成关卡，但逻辑和场景是固定的，而地图之间有不同路线，最后又相汇，在你探索的过程中解锁新武器、新道具、技能、能力，而游戏的难度
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="随笔" scheme="paradacia.pink/categories/essay/"/>
    
    
      <category term="游戏" scheme="paradacia.pink/tags/game/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>读-如出生伊始的婴儿</title>
    <link href="paradacia.pink/2021/01/du-ru-chu-sheng-yi-shi-de-ying-er/"/>
    <id>paradacia.pink/2021/01/du-ru-chu-sheng-yi-shi-de-ying-er/</id>
    <published>2021-01-26T03:22:47.000Z</published>
    <updated>2021-05-16T12:54:34.211Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　一周多断断续续看了半部《白银尽头》，节奏缓慢，第一卷刚刚勾起我的兴趣。</p><p>　　想弄本电子版方便晚上被窝看，百度一搜难免瞟到豆瓣。有那么一刹那，我想到了这个情形，于是作罢。</p><hr><p>　　接触一本书，一部剧，特别容易接收到别人的讯息，有意或是无意，然后又特别容易被某些人的点评影响，给自己给文字给作者预设一些结论，设置一个期望值，带着审视目光去阅读观看，一边体验一边权衡天平，小心翼翼满是考量。</p><p>　　我想这种情景似乎很说得过去，毕竟咱们现代人“时间宝贵”，而信息庞杂，要筛选有价值的东西，必须要有一个机制来帮助我们。为什么古腾堡的活字印刷意义那么重大，直接导致媒体革命，因为活字印刷使书籍能量产，而书籍是一种成本低传播容易信息密度大的媒体。现在面临问题是媒体泛滥，明知道书中自有黄金屋，却迷了路，那么有限的时间我们是否能检索到更有价值的那一部分信息？</p><p>　　但如何检索“更有价值”，已经是个伪命题了，如何判断更有价值？你判断价值时挺直腰板的底气是不是通过长期积累得到的？这个积累的过程也存在筛选行为和价值判断吗？这样你的底气是坚实有力还是一碰就碎的？</p><p>　　让一个人选出这辈子读过最好的十本书，当他读到第十一本自认为很好的书时，把哪一本剔除？还是说选出十本以后就再也不读了？</p><p>　　这几年我读的小说/非小说都太类型化，而且几乎都有先了解网友评价、大致内容，然后在脑中描绘雏形。结果读下来只有三种情况，大失所望、基本满意、超乎预期。少有几本一无所知翻开，心满意足合上，这种体验弥足珍贵。</p><p>　　除了名字和国籍一无所知，不知道他是男是女年轻垂老，不知道他政治倾向，不知道他生活态度。不过当我读完，这些也许又有一份答案了。我们可能从未相遇，但我们早就相识了。</p><p>　　谈这种话题又让我联想到对贴标签这个现象的讨论。贴标签是人们与外部世界相处有时必要的高效率手段，但高效率又是为了什么，这个问题一出就尬住了。我想与人与物相处，高效率是为了能有空间和时间上的余裕去摆脱他们，而不是将因果颠倒，将手段当目的，以表象概括本质，在微末狭隘的问题上争斗不休。寿命且长，有人为隐约不明的目的匆匆赶路，路途中并没见过多少世事就高砌心墙，心态就已显垂老，这当然是一种奇怪的潮流。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;　　一周多断断续续看了半部《白银尽头》，节奏缓慢，第一卷刚刚勾起我的兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　想弄本电子版方便晚上被窝看，百度一搜难免瞟到豆瓣。有那么一刹那，我想到了这个情形，于是作罢。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;　　接触一本书，一部剧，特别容易接收到别人的讯息，有意或是无意
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="随笔" scheme="paradacia.pink/categories/essay/"/>
    
    
      <category term="阅读" scheme="paradacia.pink/tags/read/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>马丁老爷子的新希望</title>
    <link href="paradacia.pink/2021/01/ma-ding-lao-ye-zi-de-xin-xi-wang/"/>
    <id>paradacia.pink/2021/01/ma-ding-lao-ye-zi-de-xin-xi-wang/</id>
    <published>2021-01-21T07:07:16.000Z</published>
    <updated>2021-03-06T10:08:11.252Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　乔治马丁更了篇博文，大概是说看了拜登总统的就职演讲，大赞拜登，称其在美国的黑暗时刻带来了一丝希望。<a href="https://georgerrmartin.com/notablog/2021/01/20/a-new-hope/" target="_blank" rel="noopener">New Hope</a></p><p>　　把时钟往回拨两三年，我们不会这样兴致盎然地吃大洋彼岸的瓜，美利坚还是个灯塔。我这几年也看了不少虚构小说，纪实文学，历史读物，了解了解昂撒人乃至欧洲人的历史，基督教的历史，结合真切的国际新闻，切实体会到东西方诸多冲突，确实没有什么是放之四海而皆准的，尝试过推理西方人的逻辑，尝试过理解西方人的价值观，然后发现实在是离谱。</p><p>　　开阔视野是一个永续的进程，当你选择固守脚下的几皮地时，自然拒绝迈开腿，拒绝理解和承认异己，如果外界压力大了，就会做出极端行为去维护自己的合理性。这是个全球化的时代，固守显然行不通。于是我们可以天天看对岸人跳脚，表演，咆哮，发泄。</p><p>　　如果说白灯真是美国的新希望，那我期待这希望先照在老爷子的写作计划上。其他的毁灭吧赶紧的。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;　　乔治马丁更了篇博文，大概是说看了拜登总统的就职演讲，大赞拜登，称其在美国的黑暗时刻带来了一丝希望。&lt;a href=&quot;https://georgerrmartin.com/notablog/2021/01/20/a-new-hope/&quot; target=&quot;_blank&quot; r
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="日记" scheme="paradacia.pink/categories/%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
    
      <category term="杂谈" scheme="paradacia.pink/tags/ramble-talk/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>118杂</title>
    <link href="paradacia.pink/2021/01/118-za/"/>
    <id>paradacia.pink/2021/01/118-za/</id>
    <published>2021-01-18T11:22:35.000Z</published>
    <updated>2021-03-06T10:08:16.150Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>惶惶于毕设。</p><p>域名出问题，我却不懂。</p><p>坏了。</p><hr><p>该搬家了</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;惶惶于毕设。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;域名出问题，我却不懂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;坏了。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;该搬家了&lt;/p&gt;

      
    
    </summary>
    
    
      <category term="日记" scheme="paradacia.pink/categories/%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
    
      <category term="生活" scheme="paradacia.pink/tags/life/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>0110杂</title>
    <link href="paradacia.pink/2021/01/0110-za/"/>
    <id>paradacia.pink/2021/01/0110-za/</id>
    <published>2021-01-10T10:38:50.000Z</published>
    <updated>2021-03-06T10:08:05.961Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　说实话新年伊始心情不太好，圣诞买的vae+台历，店家寄的邮政快递，包裹直接失踪，365页的台历却不能在元旦之前拿到手，这种商品的价值打了折扣，结果店家补寄一份，两个包裹一起到了，按网友的说法，这也是一种幸运，欣然接受。</p><p>　　<img src="/2021/01/0110-za/zidingyi.jpg" class></p><p>　　12年倏忽过去。七张CD都在我人生的关键节点留下印记，回过头看，用武侠小说的说法，《自定义》和《寻雾启示》初出茅庐的锋芒毕露，一招一式有他人的影子，但实力已经彰显；《苏格拉没有底》中途有改变和停滞，是江湖高手追求更进一步的必经之路；《梦游计》摸索出自己道路后的阵痛，到后来登峰造极《不如吃茶去》；以及巅峰后的无招胜有招，小六和小七都是如此，可能初见并不惊奇，但总会在某一个时间突然又抓住你的思绪，引发你的思考。12年，这是一个不短的创作者的生涯，所幸我没有被洗粉洗掉，而是一直共同前行。</p><p>　　我就不催小八了，就是要这种不加关注，有一天它突然出现在我的面前，我没有任何准备，没有任何预期，才如同孩童初生般打量它，聆听它。</p><p>　　最近有些苍蝇叨扰，嵩哥不会理会，我们也不必理会。”视线偏离作品本身 制造话题和新闻，拿些鸡零狗碎说事 故作不经意的言论，多想自己一路攀升 不曾想没人搭理。“</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;　　说实话新年伊始心情不太好，圣诞买的vae+台历，店家寄的邮政快递，包裹直接失踪，365页的台历却不能在元旦之前拿到手，这种商品的价值打了折扣，结果店家补寄一份，两个包裹一起到了，按网友的说法，这也是一种幸运，欣然接受。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;img src=&quot;/2021/
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="日记" scheme="paradacia.pink/categories/%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
    
      <category term="生活" scheme="paradacia.pink/tags/life/"/>
    
      <category term="音乐" scheme="paradacia.pink/tags/music/"/>
    
      <category term="Vae" scheme="paradacia.pink/tags/Vae/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2020阅读</title>
    <link href="paradacia.pink/2020/12/2020-yue-du/"/>
    <id>paradacia.pink/2020/12/2020-yue-du/</id>
    <published>2020-12-21T04:48:32.000Z</published>
    <updated>2021-04-05T13:57:32.364Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今年有超过半年待在家里，可以说是很舒服了，这年阅读类型比较广，有不少喜爱，有不少放弃，有不少遗憾，硬盘又多了几辈子也读不完的书。</p><p>模仿一个TGA，就叫TBA吧。</p><h3 id="年度悬疑推理："><a href="#年度悬疑推理：" class="headerlink" title="年度悬疑推理："></a>年度悬疑推理：</h3><p>提名：<font color="#ff0000"><em>X的悲剧  Y的悲剧 罗杰疑案 Y的构造 奇想天动 十角馆事件 水车馆事件 迷宫馆事件 钟表馆事件 水晶金字塔 黑暗食人坡 黑暗的另一半 重力小丑</em></font></p><p>陈述：岛田庄司和绫辻行人读了很多，高产作家都是参差不齐，奎因欣赏不来，阿加莎一如我小学初接触——看不下去，斯蒂芬金写悬疑恐怖但估计是文化差异从来不吓人。</p><p>获奖：迷宫馆/奇想天动 </p><p>颁奖词：前者在于阅读体验上佳，后者在于敢想敢写异想天开，主题实在有良知。</p><h3 id="年度科幻"><a href="#年度科幻" class="headerlink" title="年度科幻"></a>年度科幻</h3><p>提名：<font color="#ff0000"><em>海伯利安 海伯利安的陨落 醉步男 海底两万里 百年法 三体英文版</em></font></p><p>陈述：醉步男作为一个短篇令人印象很深；海底两万里不止小时候能喜欢，什么时候都很引人入胜；百年法抛出深刻问题，但作者浅浅地挖了挖，令人唏嘘；三体英文版很容易读，大概是因为原版已经很熟悉了。</p><p>获奖：海伯利安的陨落</p><p>颁奖词：以未来无限寰宇的史诗，致敬几百年前年轻诗人，真够浪漫。我读的这版中文翻译有点捞，弄来了英文版，很难啃但以后可以试试。</p><h3 id="年度奇幻"><a href="#年度奇幻" class="headerlink" title="年度奇幻"></a>年度奇幻</h3><p>提名：<font color="#ff0000"><em>时光之轮（前传+第一部）皇帝魂 百器徒然袋 乌有乡</em> </font></p><p>陈述：时光之轮还算有意思，就是没啥阅读动力。尼尔盖曼同理。皇帝魂的作者布兰登·桑德森是罗伯特乔丹去世后被选上续写时光之轮的年轻作家，读了他一个短篇，很有趣。</p><p>获奖：皇帝魂</p><p>颁奖词：短篇好读。</p><h3 id="年度不知道咋分类"><a href="#年度不知道咋分类" class="headerlink" title="年度不知道咋分类"></a>年度不知道咋分类</h3><p>提名：<font color="#ff0000"><em>麻醉 大秦帝国（第一部）本源 海明威与骗子工厂 极地恶灵 欢迎来到黑泉镇 俗世奇人 轻舔丝绒</em> </font></p><p>陈述：</p><ul><li>渡边淳一的麻醉讲述一个医疗事故，很现实的小说，没有什么花哨内容，好读。</li><li>大秦帝国：没什么好说的，慢慢看。</li><li>本源。丹布朗写的玩意儿都一个样，无外乎宗教秘闻，阴谋诡计，满世界冒险。这新作主题越拔越高，故事早就失了新意，能看。</li><li>海明威与骗子工厂。海明威的一段间谍奇遇。</li><li>极地恶灵。1840年代一个北极探险船队的恐怖经历，真实事件改编看着不是很吸引人，直到我大半夜好奇去搜了一下这个男主，“约翰富兰克林”，给爷吓醒了草泥马。</li><li>欢迎来到黑泉镇：<a href="/2020/12/huan-ying-lai-dao-hei-quan-zhen/" title="欢迎来到黑泉镇">欢迎来到黑泉镇</a></li><li>俗世奇人：冯骥才的短篇小说集，从初中还是小学第一次在教材之类的地方读过，就很念念不忘。非常非常非常有意思。</li><li>轻舔丝绒：背景在维多利亚时期的女同性恋言情小说，还算好读，爱与恨，承诺与背叛，堕落与重生。能窥得英国社会的一点光景。</li></ul><p>没人获奖，让我们恭喜没人。</p><h3 id="年度武侠"><a href="#年度武侠" class="headerlink" title="年度武侠"></a>年度武侠</h3><p>提名：<font color="#ff0000"><em>血海飘香 绝代双骄 射雕英雄传 神雕侠侣</em> </font></p><p>获奖：神雕侠侣</p><p>颁奖词：只看了古龙金庸，我偏向金庸。</p><h3 id="年度气人和看不下去"><a href="#年度气人和看不下去" class="headerlink" title="年度气人和看不下去"></a>年度气人和看不下去</h3><p>提名：<font color="#ff0000"><em>极地恶灵 安珀志 乌有乡 黑暗的另一半 光明王  沉默的巡游</em> </font></p><p>陈述：读不下去的原因有多种，多数我可以甩锅给翻译，无妨，都有机会看原文。极地恶灵这种被百度操作一波的确实气人。</p><p>东野新书沉默的巡游可以说写的是个锤子。</p><p>获奖：黑暗的另一半</p><p>颁奖词：斯蒂芬金确实不适合我。</p><h3 id="年度日轻"><a href="#年度日轻" class="headerlink" title="年度日轻"></a>年度日轻</h3><p>提名：<font color="#ff0000"><em>狼与香辛料 素晴 青春野狼 光在地球之时 魔女之旅 忘却侦探</em> </font></p><p>陈述：轻小说今年看得少，也无一部看完的。</p><p>获奖：光在地球之时</p><p>颁奖词：有内味儿了。二刺塬味！</p><h3 id="年度老书新读"><a href="#年度老书新读" class="headerlink" title="年度老书新读"></a>年度老书新读</h3><p>提名：<font color="#ff0000"><em>信 三体 巨人的陨落 世界的凛冬 永恒的边缘 圣殿春秋 海底两万里 海伯利安 福尔摩斯探案集 百年孤独</em> </font></p><p>获奖：圣殿春秋/海伯利安</p><p>颁奖词：</p><h3 id="年度英文小说"><a href="#年度英文小说" class="headerlink" title="年度英文小说"></a>年度英文小说</h3><p>提名：<font color="#ff0000"><em>海伯利安四部曲 教父 三体 冰与火之歌</em> </font></p><p>获奖：三体</p><p>颁奖词：除了三体都是英文原著，能读都因为我对中文版非常熟悉。。。三体这个英译版很好读。</p><h3 id="年度惊喜（惊吓）"><a href="#年度惊喜（惊吓）" class="headerlink" title="年度惊喜（惊吓）"></a>年度惊喜（惊吓）</h3><p>提名：<font color="#ff0000"><em>皇帝魂 奇想天动 乔治与龙酒馆的诗歌之夜 极地恶灵</em> </font></p><p>获奖：<a href="/2020/11/qiao-zhi-yu-long-jiu-guan-de-shi-ge-zhi-ye/" title="乔治与龙酒馆的诗歌之夜">乔治与龙酒馆的诗歌之夜</a></p><h3 id="年度摸鱼"><a href="#年度摸鱼" class="headerlink" title="年度摸鱼"></a>年度摸鱼</h3><p>提名：<font color="#ff0000"><em>忏悔录 巴黎伦敦落难记 焚舟纪 静静的顿河 狼厅 尤比克 银河系搭车客指南 亚特兰蒂斯基因战争 沙丘3：沙丘之子 安珀志 猎魔人系列 血与火：坦格利安王朝史 隐页书城 乌有乡</em> </font></p><p>获奖：我</p><p>颁奖词：？</p><h3 id="年度非小说"><a href="#年度非小说" class="headerlink" title="年度非小说"></a>年度非小说</h3><p>提名：<font color="#ff0000"><em>毛选 时间简史 世界电影史 金融时报原文阅读集 大唐兴亡三百年 腐败：人性与文化 马克思恩格斯选集 禅宗与道家 论语别裁 文艺复兴的故事</em> </font></p><p>获奖：毛选</p><p>颁奖词：伟人不逝，智慧千秋。</p><h3 id="年度画饼"><a href="#年度画饼" class="headerlink" title="年度画饼"></a>年度画饼</h3><p>提名：<font color="#ff0000"><em>静静的顿河 红楼梦 海伯利安四部曲英文原版</em> </font></p><p>获奖：还是我</p><hr><p>马上就要毕业了，以后也不知道有无机会读闲书，计划要读的东西退休前能不能读完也是未知。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;今年有超过半年待在家里，可以说是很舒服了，这年阅读类型比较广，有不少喜爱，有不少放弃，有不少遗憾，硬盘又多了几辈子也读不完的书。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;模仿一个TGA，就叫TBA吧。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&quot;年度悬疑推理：&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#年度悬疑推理：&quot; class=&quot;he
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="阅读" scheme="paradacia.pink/categories/read/"/>
    
    
      <category term="总结" scheme="paradacia.pink/tags/sum/"/>
    
      <category term="推理" scheme="paradacia.pink/tags/detective/"/>
    
      <category term="奇幻" scheme="paradacia.pink/tags/fantasy/"/>
    
      <category term="科幻" scheme="paradacia.pink/tags/SF/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>欢迎来到黑泉镇</title>
    <link href="paradacia.pink/2020/12/huan-ying-lai-dao-hei-quan-zhen/"/>
    <id>paradacia.pink/2020/12/huan-ying-lai-dao-hei-quan-zhen/</id>
    <published>2020-12-11T08:25:46.000Z</published>
    <updated>2021-04-05T13:55:24.109Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　我事先并不知道这是个恐怖小说。读之还算有趣，对整个作品没有清晰的认知，甚至觉得有点无厘头、黑色幽默，其前几章描写几个家庭，细腻有力，很好读。说很多小说刻画人性，也不好识得是轻描两笔，还是透纸三分。这书文字挺棒，翻译估计也有加分，只能说主题确实不适合我们。</p><p>　　这是个女巫题材的恐怖小说，小镇上游荡几百年的女巫，是人们摆脱不了的诅咒，只要不招惹她，还算相安无事，但互联网时代镇上居民还得想办法掩盖女巫的存在。小说的结构很清楚，小镇人的日常，众多角色，有着墨较多的一家人，当表面的风平浪静敌不过人心的复杂多样，有的人不想再被困在这个地方，想要有不同的人生图景，他们得承受激怒不祥之物的血腥和恐怖。最后小镇自我灭亡了，因为疯狂和猜忌，自私和恐惧。</p><p>　　完全没觉得很吓人惊悚，中国读者应该都很难get到它的恐怖，因为不了解女巫这个标签，也不是生活在他们这套文化里面。</p><p>　　粗糙地能读出作者的一个表达：所谓猎巫运动，与其后人视前人曰之为集体的迷信，不如说集体的逃避责任，替罪羊的存在，只要一股脑把困惑和不解推到一个人身上，大家都是innocent，可以相安无事。疯狂地迫害，炮制一套一套理论，发泄和投机倒把，在信仰崩塌和体制易辙的时代，总是会发生，没人会在意受害者，就算是研究这种现象的人。你看，书中的女巫是三百多年前老殖民地时代的居民，当时纽约还叫做新阿姆斯特丹，因为一些出格行为被指为女巫，被迫害，在我们的文化里面，阴魂不散必然是受了冤屈，谁去细想冤屈？就算到了现代，小镇人依然不敢招惹女巫，觉得会遭受诅咒，一边又痛恨她把所有居民都永远地困在这里，活脱脱一个反派角色，是自由的反面。将小镇居民困在这里的，从来不是什么女巫，是他们自己的鬼祟念头。</p><blockquote><p>他们一个接一个地走进冰冷的河水里，瞬间就被湍急的浪潮卷走了。</p><p>许多个小时后，哈得孙高地的天际出现了一抹血红的朝霞。</p><p>天终于亮了。塔潘泽大桥下面出现了成百上千具肿胀的浮尸，正缓缓地向纽约漂去。早起的人们仿佛不小心瞥到了别人的一场噩梦。</p><p>这天是圣诞节。</p></blockquote><p>　　将这种迷信的，不合时宜的故事，设置在二十一世纪第二个十年，显得很奇幻，可能确实体现出宗教害人，令我们红旗下成长的少年感到匪夷所思。封建迷信害人总是没问题的。</p><p>　　最后一段倒是读得鸡皮疙瘩，让我联想到恐怖小说名作《猴爪》。简直一模一样，什么叫单纯的惊悚（战术后仰）啊。</p><blockquote><p>在明媚的阳光下，门口挂帘后面出现了一个阴影。史蒂夫只能看见一个模糊的轮廓。阴影纹丝不动地等待着。</p><p>这个影子是……是个男孩儿吗？</p><p>史蒂夫坐在走廊里，吓得动弹不得。</p><p>他突然很希望这个阴影快些走开！天哪，求求你了，求你让它快走吧！守候在门外的那个并不是他儿子！他心里感受到的也不是爱，而是一个突然出现在他脚下的深渊。无论他对儿子的爱有多么深，都比不上这个深不可测的无底洞。</p><p>敲门声又响起来了。</p><p>这是很缓慢、很响亮的“嘭”的一声——只有一声。</p><p>他看见窗户玻璃上出现了几个指关节的阴影。</p><p>那个怪物开始不停地敲门，一下、两下、三下……史蒂夫·格兰特捡起弯针和羊肠线，开始缝自己的眼睛。他希望能在永恒的黑暗和孤独中，为自己冰冷的身心觅得一点慰藉。</p></blockquote>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;　　我事先并不知道这是个恐怖小说。读之还算有趣，对整个作品没有清晰的认知，甚至觉得有点无厘头、黑色幽默，其前几章描写几个家庭，细腻有力，很好读。说很多小说刻画人性，也不好识得是轻描两笔，还是透纸三分。这书文字挺棒，翻译估计也有加分，只能说主题确实不适合我们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="阅读" scheme="paradacia.pink/categories/read/"/>
    
    
      <category term="恐怖" scheme="paradacia.pink/tags/horror/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>zach-like</title>
    <link href="paradacia.pink/2020/12/zach-like/"/>
    <id>paradacia.pink/2020/12/zach-like/</id>
    <published>2020-12-06T08:22:50.000Z</published>
    <updated>2021-04-25T09:38:02.865Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　前几日淘宝捡漏捡来三个Z社的key，应该是原来慈善包拆开卖的。</p><p>　　捡漏来的key，没花几个钱，打印游戏手册倒是不便宜，真正的硬核玩家（不</p><p>　　编程游戏，谜题不具唯一解，但有多维度的衡量指标，并给出排行榜，也有关卡编辑和分享功能，理论上很耐玩，问题是门槛让我玩不了几关，这时候内置的小游戏可能是你唯二的出路——另外就是卸载游戏。三个共同的一个特点，不需要我通关也能体会，制作组很用心地撰写了世界观和背景，不满足于游戏冷冰冰的机制，而将生动表现在了每一个关卡中。这是真的很牛逼。　</p><h4 id="EXAPUNKS"><a href="#EXAPUNKS" class="headerlink" title="EXAPUNKS"></a>EXAPUNKS</h4><p><a href="https://steamcommunity.com/id/nozomisocra/recommended/716490/" target="_blank" rel="noopener">steam评测</a></p><blockquote><p>虚假的赛博朋克：<br>花哨霓虹灯，投影瞎你眼，叽里呱啦不讲人话。视觉元素溢出。主角帮派分子，炫酷拉风，老是在搞事，老是惦记他那逼无人机，载具，。结果黑入只需要按按手机，倒是打砸抢，杀人放火样样行，闲来还能去搞潜入去对抗大寡头企业。<br>真正的赛博朋克：<br>古朴又一目了然的操作界面，需要理解的术语，社会底层的主角，重病在身只能出卖廉价劳动力，或者干点偷鸡摸狗的黑入赚外快，最好的伙伴是编程纳米机器人，它不能飞不能跑不能上天入地，只有几个寄存器，它只会计算和操作文件，但它无比可靠。黑入要靠敲代码。在高科技的世界中只能玩玩空当接龙过时纸牌游戏才维持得了生活这样子。</p></blockquote><h4 id="SHENZHEN-IO"><a href="#SHENZHEN-IO" class="headerlink" title="SHENZHEN IO"></a>SHENZHEN IO</h4><p><a href="https://steamcommunity.com/id/nozomisocra/recommended/504210/" target="_blank" rel="noopener">steam评测</a></p><blockquote><p>编程游戏×<br>打牌游戏√<br>需要汇编、单片机等基础知识，如果像我一样不会也无妨，制作组 很贴心 附赠了一份40多页的说明书，如果你还是玩不懂，还有内置的空当接龙小游戏。<br>-–<br>11月28日<br>新开了这本日记，也为了督促自己下个学期多下苦功夫。先要完成前三四个关卡。<br>11月29日<br>打牌<br>11月30日<br>打牌<br>12月1日<br>打牌<br>12月2日<br>打牌<br>12月3日<br>胡适之啊胡适之！你怎么能如此堕落！先前订下的学习计划你都忘了吗？子曰：吾日三省吾身。不能再这样下去了！<br>12月4日<br>打牌</p></blockquote><h4 id="Opus-Magnum"><a href="#Opus-Magnum" class="headerlink" title="Opus Magnum"></a>Opus Magnum</h4><p><a href="https://steamcommunity.com/id/nozomisocra/recommended/558990/" target="_blank" rel="noopener">steam评测</a></p><blockquote><p>炼金+编程 开放式解密游戏</p><p>你是一个炼金术师，但不亲自动手，需要用给定的试剂和机械制造机器，并编制程序，完成炼金谜题。<br>+++游戏创意。用机器语言实现炼金术，关键词：炼金术四大元素，盐素，点石成金，生与殁，符文，化学键，机械臂，滑轨，编程<br>+画面音效，在同工作室的作品中算得十分精致，机械和元素的画面表现都很impressive，哐哐当当十分带感。<br>+有引导关卡 好评<br>+++关卡设计和剧情结合。每一关的目标都有剧情辅佐。比如需要造防具：锁子甲，这关就是铅用水银升级三次变成铁，再让铁元素排成长链。炸药是两个火元素之间形成三个不同的键。净水器是水和盐。这种例子比比皆是，符合炼金术的一些设定和我们的化学认知。关卡大可以直接要求你做ABA，于是我交出一份ABA，但他要求你做水土水，水土水是什么呢，剧情里见。这就把炼金这一主题生动地展现出来，你可能不在意剧情，但他这种设计不是多余的。<br>++内容丰富 主线六大章节大概40+关卡，第四章开始难度离谱，找虐的管够。还有关卡编辑器和创意工坊，创意工坊有3000+关卡。<br>另外游戏自带炼金期刊，提供45个挑战性关卡。还有一个消消乐小游戏 ，颇有难度，需要动脑。<br>+动力 所谓开放式解密游戏，每一个关卡都不具唯一解，你需要在三个维度上节省成本，花费的价格高低，流程的时间长短，占用的格子多少，并有排行榜。一键生成GIF展示你的巨著，装逼值max。<br>— 系统缺陷 不支持试运行暂停在某一步进行编辑，对于高难度关卡求解十分致命，不能试错，导致玩家只能在脑海中推演进行编程。当需要玩家写很多行和非常宽的代码时，操作不算方便，间断超驰/重复指令，我是傻逼！<br>-排行榜 我之前玩盗版就是馋一个steam的排行榜，但发现只有好友间的排行榜和三个维度的直方图，有点扫兴。可视化看见自己的全球排名是很有动力钻研下去的，不过这个游戏的系统下，三种维度的成本的粒度很大，玩家之间的差距并拉不很开，像造桥那样差之几块钱就落下几百名是不可能的。还是不要苛求的好。</p><p>总结：9/10<br>我一直认为，好玩的解密游戏是要让玩家不断地：我是个傻逼——我又行了——我是个傻逼。优秀的解密游戏要让你在游玩中折服于关卡设计。优秀的解密游戏并不一定很好玩，因为可能他的脑洞只让你叹服却不吸引你，好玩的解密游戏可能系统简朴并不复杂。那么这个游戏，兼具可玩性和设计感，推荐给大家，不高的价格，至少能享受前面二三十关不是吗。</p></blockquote>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;　　前几日淘宝捡漏捡来三个Z社的key，应该是原来慈善包拆开卖的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　捡漏来的key，没花几个钱，打印游戏手册倒是不便宜，真正的硬核玩家（不&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　编程游戏，谜题不具唯一解，但有多维度的衡量指标，并给出排行榜，也有关卡编辑和分享功能，理论上很耐玩
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="随笔" scheme="paradacia.pink/categories/essay/"/>
    
    
      <category term="杂谈" scheme="paradacia.pink/tags/ramble-talk/"/>
    
      <category term="steam" scheme="paradacia.pink/tags/steam/"/>
    
      <category term="游戏" scheme="paradacia.pink/tags/game/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>乔治与龙酒馆的诗歌之夜</title>
    <link href="paradacia.pink/2020/11/qiao-zhi-yu-long-jiu-guan-de-shi-ge-zhi-ye/"/>
    <id>paradacia.pink/2020/11/qiao-zhi-yu-long-jiu-guan-de-shi-ge-zhi-ye/</id>
    <published>2020-11-20T10:19:23.000Z</published>
    <updated>2021-04-05T13:54:54.641Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　我流连在英国文学的书架。前面是蒙尘许久的莎士比亚狄更斯雪莱等等，后一个书架能看到一万个版本的福尔摩斯，有长篇单独成册的，有简单的探案集为标题，还有什么冒险、回忆录、归来记、新探案这种我比较熟悉的集子。除此之外还有几本这几年我比较熟悉的肯·福莱特。对面散乱摆了不少阿加莎，奥威尔。这里还有海量的毛姆作品。</p><p>　　一般除了教科书级别的名著，我选择书是有类型倾向的，翻开之前起码我得有个心理预期，是推理小说？奇幻？科幻？历史小说？传记？杂谈？</p><p>　　所以这次的情况很少见，只是偶然拿起，只是偶然翻开，并不急迫于马上掏手机搜索作者其人。开头几行就吸引住了我，而我心里忐忑不知故事全貌，决定继续读下去。</p><p><strong><em>乔治与龙酒馆酒馆的诗歌之夜</em></strong></p><p>　　故事的一开始是“我”捡到了一本诗集。而后失主找上门来——我打工的书店，有一个过往神秘行事无常的老板。“我”一边试图摆脱过去的阴影，一边战战兢兢度日。这种情节和角色搭配我有理由相信大概这是个常见俗套的言情故事，还有些鸡汤属性。</p><p>　　但是文字很迷人，显然是女性作家。在叙事过程中穿插内心独白碎碎念，非常有特色，有点黑色幽默。相较于另一类——往往主角在端茶倒水，开车行路之时就让他们思绪飘飞，如同镜头转换一般插入一大段回忆而言，更易读更简洁，形象更鲜活，让读者更容易集中注意力在角色上，而不是说不准重要不重要的琐碎情节。有的小说家太习惯蒙太奇了，这也不好。</p><p>　　她这里并不是没有往事环节，章节标题来回于1999年、2013年、2016年（现在），直接表示三段故事被打散开来，这不是我能想到的最好手法，但表现确实不错。也算是制造悬念以吸引读者。</p><p>　　一开始一成不变，到周遭的变化，生活的轮毂开始转动，从绝口不提过去的孤僻和社交障碍，到回忆一段一段的家庭往事，迈不出的情感路线到几年前的感情纠纷。文中一直都有各种书名和作家，却不显掉书袋，叙事中这些书有较大作用。由于我很长一段时间读小说只关注故事情节，这里的三段故事显得生动，角色与情节有机结合牵动读者思绪，而不是充当讲述者、摄影师、表演者。</p><p>　　第二天我读完了。这本小说讲了一个受伤女孩获得真爱的故事——桥段和情节都有些俗套——但这种感受是没来由的，因为我并不能列举出具有相似桥段的具体某个作品。俗套并不坏，只是表示她的小说不那么“新颖”，在我读过那么多新颖甚至标新立异的书后，故事好与否可能是其次，讲故事的水平反而举足轻重。</p><p>　　读类型文学都是带着各种心思去的，这样确保效率，这世上好书坏书亿万册，想看啥就找啥，分类，索引，标签，书的厚度，封面漂亮与否，都影响判断和决策。而这样全然未知地读书，像文中所说的，可能是基于跳出现实避世的冲动，可能为的是偷得浮生半日闲的消磨，也可能是出于觉得书籍能武装自身的功利，还有和作者智商博弈的赌气。但在翻开扉页的前后，还是不确定，而合上书后的几日几月几年，大概能有解答。我不知道我将要读到啥，这是最令人激动兴奋的。而不管我读到了什么，是一种来者不拒的坦然，百分百对得起我的忐忑。这和生活是一模一样的，我不会根据现存材料预设一种答案。</p><p>20201120</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;　　我流连在英国文学的书架。前面是蒙尘许久的莎士比亚狄更斯雪莱等等，后一个书架能看到一万个版本的福尔摩斯，有长篇单独成册的，有简单的探案集为标题，还有什么冒险、回忆录、归来记、新探案这种我比较熟悉的集子。除此之外还有几本这几年我比较熟悉的肯·福莱特。对面散乱摆了不少阿加莎，
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="阅读" scheme="paradacia.pink/categories/read/"/>
    
    
      <category term="文学" scheme="paradacia.pink/tags/literature/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>THE FALL OF HYPERION</title>
    <link href="paradacia.pink/2020/11/the-fall-of-hyperion/"/>
    <id>paradacia.pink/2020/11/the-fall-of-hyperion/</id>
    <published>2020-11-14T15:07:01.000Z</published>
    <updated>2021-04-05T14:04:41.270Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　1821年2月23日，有一位年轻的英国诗人因肺痨死在罗马。他的墓志铭是自己所写。</p><blockquote><p>Here lies one whose name was written in water.</p><p>此间长眠者，声名水上书。</p></blockquote><p>　　将近两百年后，我在读一本小说，作者不仅取诗人的作品当书名，还在书中复活了诗人的人格。这小说，辞藻华丽天马行空，设定繁复又不作说明，叙事炫技玄乎其玄，文中一大堆文学典故，宗教论述，神学探讨——涉及基督教、佛教禅宗等。这是本科幻小说。</p><p>　　几年前读罢第一本，除了难懂别无感受，但有再次翻开的打算。前几日在图书馆偶然发现第二部，索性看下去。其实抛开前面说的特色，这书讲的就是人和人工智能的斗争。</p><p>　　七名不同身份来自不同星球的朝圣者前往海伯利安星朝圣，这次朝圣左右全人类的命运，在旅途中他们分享各自的故事，读者得知他们各自的目的。用这几篇风格迥异的故事，我们窥得书中宇宙的部分面貌。比较难忘的是作者笔下的星球，它们各自有原住民、或者是荒星，但在数百年间相继被纳入了人类统一政府的管辖：海洋星球，岛屿和飞鸟；大都会星球，光鲜难掩破旧的底层；蜂巢星球，秩序第一；标志是山川河流的星球；参天巨树遍布的星球；主舞台海伯利安：地貌多样，荒地，沙丘，狮身人面像，火焰树森林，可以行舟的巨大草原。着实敢想敢写。</p><p>　　政府是人类和拥有整个数据网的人工智能联合组成，面对叛乱的星星之火，一条线探究人工智能的本质，另一条线朝圣者直面来自未来的神秘造物，痛苦的道德抉择。诗人的人格复活在数据网中，实在的肉体，光年间来回穿梭的思维，他将调查末日的真相。他甚至还重走了一遍人生。被称为旧地的地球，早就被人遗忘，甚至无人知道地球在何方，他又死在了地球的罗马。</p><blockquote><p>他叫我安静。“稍后再说，赛文，”他说，“好好躺着。我先把你擦擦干净，你可以过会儿再跟我讲。时间多着呢。”</p><p>我想要起身，在他双手的托举下做到了，我纤细的手指弯曲着搭在他的肩膀上。“不。”我低语道。我感觉到喉咙口汩汩流淌的东西，也听见了外头喷泉的汩汩声。“没多少时间了。根本就没多少了。”</p><p>就在那垂死的刹那之间，我明白了，我不是人类终极智能的特选之人，也不是人工智能和人类人格的结为一体之物，我完全就不是上帝的特选之人。</p><p>我仅仅是一个远离故乡的垂死诗人。</p></blockquote><p>　　遇见难读的书，总是会怀疑起翻译的水平。比如：光阴冢（time tomb）似乎翻译得很雅，但只见反复提及，缺少注解给我最起码的解惑，光阴冢是海伯利安星上的一个建筑，或是建筑群，或是天然景观，诸多乱象在这里发生：时间潮汐、逆熵场、梅林症。星际旅行中反复提及一个词“时间债”，猜测应该就是我们很常见的天上十天，人间十年，时空旅行的常见路数，但在讲述叛军进攻各大居住星球的时候，这个概念的逻辑很难搞懂。设定上的半懂不懂伴随整个阅读过程。然后在豆瓣看了一个长评，还真列举了这版翻译的低水平错误和措辞问题。</p><p>　　有一段文字很漂亮，本想形容一番，但还是直接上原文。</p><blockquote><p>他们着陆的这个世界是个中号小行星，外面环绕着一层十级密蔽场，经过一代一代的风、水和小心的地球化结构改造，已经成了一个天球。海伯利安的太阳已经落到了超近的地平线之后，延绵几公里的毫无特色的草儿在无常的微风下泛起涟漪。飞船下方，一条宽阔的溪涧，或者说是一条狭窄的河川，缓缓地流过牧场，一路向地平线行进，然后似乎飞临升天，驰向了一条变成了瀑布的河流，继而盘旋而上，穿过远方的密蔽场，蜿蜒地穿越了上面黑暗的太空，最后缩小成一条窄得看不见的细线了。</p><p>一艘小船正从那高耸入云的瀑布上驶下，朝他们这个小型世界的表面驰来。船头船尾看得见人影。</p><p>“老天哪。”西奥低声说道。</p><p>“我们最好做好准备，”领事说，“那是我们的护卫队。”</p><p>外面，落日以令人震惊的速度急速坠落，透过阴影地面上方半公里高的水帘，发出最后的光线，在深蓝色的天空中烙上了彩虹之印，它们的颜色和充实度几乎让人惊惧。</p></blockquote><p>　　究竟多伟大的诗人让追捧者以其名其作品其人生写大部头小说，我希望我的英语水平有天能欣赏原文。现在，先搞本济慈诗选来。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;　　1821年2月23日，有一位年轻的英国诗人因肺痨死在罗马。他的墓志铭是自己所写。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Here lies one whose name was written in water.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此间长眠者，声名水上书。&lt;/p&gt;
&lt;/b
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="阅读" scheme="paradacia.pink/categories/read/"/>
    
    
      <category term="文学" scheme="paradacia.pink/tags/literature/"/>
    
      <category term="科幻" scheme="paradacia.pink/tags/SF/"/>
    
      <category term="Dan Simmons" scheme="paradacia.pink/tags/Dan-Simmons/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>lib2020</title>
    <link href="paradacia.pink/2020/11/lib2020/"/>
    <id>paradacia.pink/2020/11/lib2020/</id>
    <published>2020-11-11T14:31:18.000Z</published>
    <updated>2021-03-06T10:07:55.844Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　跟随考研大伙和六级大伙泡了几天图书馆，发现过去两年图书馆藏书有大升级，当初失望而归，现在直呼上当。</p><p>　　因为物理原因，已经好几年没有端坐在椅子上，摊开一本纸书细读半晌，现在竟有种新鲜感，虽然手中书催眠，还能起身漫步于书架间，俯仰顾盼，亿万文字陈列在面前，需要我去探寻去甄选，感觉真好。</p><p>——2020“购物节”深夜</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;　　跟随考研大伙和六级大伙泡了几天图书馆，发现过去两年图书馆藏书有大升级，当初失望而归，现在直呼上当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　因为物理原因，已经好几年没有端坐在椅子上，摊开一本纸书细读半晌，现在竟有种新鲜感，虽然手中书催眠，还能起身漫步于书架间，俯仰顾盼，亿万文字陈列在面前，需
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="日记" scheme="paradacia.pink/categories/%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
    
      <category term="杂谈" scheme="paradacia.pink/tags/ramble-talk/"/>
    
      <category term="阅读" scheme="paradacia.pink/tags/read/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
